【因為一個女神，竟然令我變咗做個玩家】( 4 )

多謝大家支持同包容早前出文緩慢嘅日子

故事終於會喺呢個Post完結

本故事屬賤男行為紀錄，道德高地撚勿進，因為我怕你們看完之後會崩潰，女權主義者歡迎內進，我絕對可以就這個話題與你們作出深入討論，但前題你要是一位美女。

她說過，你想得到她／他，必需要證明你不需要她／他。

小弟的Facebook Page：

紙言：[url]
[/url]

post 01 :

post 02 :

post 03:

人生近看就是一場悲劇，而遠看就是一場喜劇。

在線上

我目不轉睛的把那則通知重覆看了不下五遍，那一刻我頓感時間的不公，讓Cathy在錯的時間看到我的動態，同時我略想了一想，不知道Cathy這個讚好到底是什麼意思？

估計她會感到失望？釋懷？還是死心？

大概，說到底我更該害怕她是若無其事，畢竟那怕有一點死心、失望或者釋懷的感覺，至少我還留在她心中佔有著半點位置，要是若無其事的話，我們就真的該要完結。

完結？不是老早就已經宣告結束了嗎？

只是我不願她離去，亦不願和她形同陌路，所以我才選擇離開，過著有家不回的日子，好讓她依舊住在我的家裡，只要她還未搬離，證明我們這段感情的遺骸仍然猶在，而且以Cathy的性格，深信只要死心的話，便會毫不猶豫的搬走，因為她絕不是那些貪小便宜的港女，亦從不貪婪別人的東西，想要的事情總會靠自己雙手努力去爭取。

單單這一點價值觀上，我們已經有所分岐，因為我信奉的是，不論你有多能幹，沒有別人的協助，你永遠都是只有一個人的力量，而Cathy認為這就是依靠別人至取得的成功，我則絕不認同。

這個永沒對錯的答案，就像我們的感情一樣，只能日復日的拉鋸，隨著時間把兩個人的耐性、感情、希望和包容等等的東西耗盡。

知嗎？有時候人很奇怪，明明兩個人相愛的過程都已經差點忘記得一乾二淨，什至連她的外貌變了多少，近況如果都已經一概不知，但偏偏就是那僅餘的不捨令人念念不忘，但我很清楚不是因為執著，而是因為遺憾。

世事往往就是如此諷刺，從往昔至今依然相信，流傳後世的愛情故事，令人刻骨銘心的原因，全因為整個故事男女主角都是在演繹兩個字－遺憾。

快樂和悲傷從來是獨立個體，兩者是對立，亦是一個鮮明的比較，但人往往都是銘記悲傷，輕視快樂，正如幸福和遺憾一樣，兩者都是對立，但我們往往都是看輕幸福記住遺憾。

噢，對了！說起了舊居，快有一個多月沒有回去，是時候回去看看。

因此回到銅鑼灣的家不消一會後，我立即前往到舊居看看，取出鎖匙笨拙的打開家中的大門，說實話這個從小到大成長的地方，推門進去的瞬間卻感到非常陌生，這大門、梳化、睡房和客廳等等的一切擺設都沒有改變過，梳化、飯桌、臥房，甚至廚房依然一塵不染，顯然地仍舊有人定時定候打掃，再打量著周遭的環境，突然一股涼意吹過，劃過一絲愁緒上心頭，讓自己深呼吸一口合上雙眼，如像時光倒流到那段美好的時光，父母走在一起的日子，Cathy和我同居的回憶等等；

那一刻，我發現自己長大後的時間觀念很差，今夕到底何年何月，有多久沒有慶祝過自己的生日，有多久沒有經歷過聖誕節等節日，自己離開了多久，有多久沒有見過自己的家人，雖然應該再沒有機會相見，畢竟我在父母眼中是一道心中的刺，否則怎會過了這麼多的日子都不聞不問；

看著掛在牆上唯一會改變的年曆，我才深感山中方七日世上已千年的感慨。

緩緩地走進臥房，實際上我的家有兩間房間，有一間我選擇把它變作雜物房，而這間雜物房就是從此父母的睡房，另一間原來是屬於我的，現在就暫時成為Cathy的，直到有一天她真的搬出，這樣的話便會物歸原主。

臥房隨了掛在門後的衣服有所改變之外，一切都是大同小異，無聊的拉開Cathy的抽屜，發現內在有許多林林總總，來自不同追求者隨花或禮物附送的心意卡和情信，手段老套得想哭，難怪Cathy只是選擇藏起而已。

這些人雖然老套，而且他們是追求Cathy的人，但我卻羨慕他們可以佔有Cathy的抽屜其中一小片位置，至於往日由我所送贈的禮物，所寫的心意卡和便條紙，全部都消失不見。

哈，看來她早已重過新的生活，只有我還靠著那丁點的不捨依戀著在過去。

連可以佔有她的抽屜，這些機會不是屬於我的，我該如何執著下去？

嘆一口氣，走出臥房再輕輕的把房門關掉，剛好門外突然傳來鎖匙開門的聲響，再望了時鐘一眼，估計是鐘點清潔工人上來打掃，但願她沒有被我嚇壞，畢竟我總是悄無聲息的回來。

木門推開的一刻，我吸一口氣堆出笑意，而走進屋裡的身影並不是鐘點清潔工人，而是一位熟悉的臉孔，一位很久不見的女生，她除了把頭髮弄曲了和樣子憔悴了一點以外，其他都沒有任何改變；

她拿著外賣愕然的看著我，我們兩人靜默了好一會，腦海不停組織久別的第一句開場白，恰巧我們異口同聲地道，

「好耐無見。」

她顯得有點惆悵，而我則感到不知所措。

過了一會後，Cathy把門關掉，再整合一下自己凌亂的情緒，裝出一副不慌不忙的樣子，放下外賣在飯桌上，皺了皺眉頭，再暗舒一口氣，默不作聲和我對望。

看來我真是一位不受歡迎的人物，她依然討厭著我，還是因為那張照片？

正當我準備說該要離開的一刻，Cathy別過臉問道，

「呢段日子你去咗邊？講低一句就走咗去？」

「Sorry。」

「我唔係要你講Sorry。」

那一刻，我真的不知道該說什麼。

「啱啱放工？」

Cathy冷冷的道，

「係。」

「其實呢段日子我有返一返過嚟，睇下間屋。」

「我知呀，但你有勇氣返嚟，無勇氣留底？」

語末，Cathy才把視線轉移過來，她的雙眼開始通紅的說道，

「你每一次返過嚟，其實管理處個叔叔都有同我講，每一次聽到話你返過嚟，就每一次都覺得失望。」

為什麼我每下的一個決定，結果只會令Cathy失望，我真的不明白。

大概，人就像頑石，面對某些事情依然冥頑不靈。

我呆了半響後才道，

「其實我有希望會撞到你，我有希望有一日你會唔再嬲我，去我舖頭揾我。」

「咁我呢？解決問題唔係逃避，你咁樣一走了之更加似我老豆呀！」

「咁我揾你唔到，我有pm你，我有.....」

「我一直都喺度等你呀！」

說著說著，她的語調開始激動起來，嗓子開始點點哽咽。

「Sorry呀。」

「Sorry係我講，我唔應該對你再有任何希望，你都重新開始你嘅生活！我覺得自己好傻，每一日都等一個令我失望過嘅人返屋企，從來都無答應過任何一個追求者，亦無帶過任何人返屋企，做過半點背叛呢段關係嘅人，但係我知道應該要死心啦，我應該要搬走，唔應該再等。」

這個遊戲好玩嗎？我以為她不想見我，所以離家出走，結果她一直在等待我，就在不停等待希望，再徘迴在失望的日子間，她開始慣了沒有我的日子，重過著自己的生活。

只是和我一樣，就是因為那半點不捨的念念不忘，而糾結在這個地方，一直沒有離開。

Cathy沒有哭泣沒有流淚，只是語氣有點哽咽而已，看來她因為我的絕望而變得更加堅強。

「過幾日我會搬走，一個女人唔等得太耐，人嘅青春係有限。」

想不到，Cathy的淚水竟然轉移到我身上，看著她那堅定的眼神，我知道再沒有回頭的機會，我的視線漸漸模糊，接著我提起腳步準備離開之際對她說，

「Thank you！舖頭執咗啦，呢一刻真係需要重新開始。」

我沒有看過Cathy一眼便頭也不回的離開，因為我不想讓她看到我的淚水。

關掉門的瞬間，我聽到她在屋內嚷道，

「做任何事都可以厚面皮，但喺呢件事就只係逃避，我真係好討厭你，好憎你。」

對不起，我總不知在那裡出錯，不知為何我們總是錯過，不同出發點的好意，結果換來無盡的誤解，我承認自己在逃避，看見你再哭不出淚水的時候，我已經知道自己的所作所為如何令你變得堅強，但諷刺的是，你的淚水竟然跑到我的眼睛；但願今天以後，就由我代你哭，就讓我在未來的日子都帶著遺憾。

接著她傳了一首歌曲給我，然後就再沒有回應我的訊息。

埋頭苦愛；

哈哈，真是一首極具諷刺的歌曲。

經這次意外才稀罕被寵愛
世上還有多少心思 始終未變改
痛苦在只顧埋頭戀愛
彼此死性未悔改 很想回來
可惜我已沒法下台 我獨自感慨
可惜我已沒法深愛 我逐漸退開

那天以後，我依然沒有回去，不知Cathy有否真的搬離了這個家。

終於，Cathy把自己的感情狀況由一言難盡設定為單身，換來一百多人的讚好。

而我同樣把感情狀況設定為單身，換來的是王凱汶的慰問；

「你有無事呀？如果想哭可以揾我，說好了我代你哭。」

有時候，不知道自己走著什麼運，總是遇上不同的女孩，然後再該死的自以為是任由她們離開。

那天以後，「埋頭苦愛」的愛情完了吧如無意外，就讓日後「我代你哭」。

如果那個他不愛護你 准我代你哭 因你受罪是多麼滿足
離開了你 都可以代你歡笑代你哭 若痛恨誰讓我代你痛

那天以後，我把內疚和憐憫的感覺全數轉移到另一個人身上，因為我不希望活得太美好，讓自己忘記了從來未學會長大的教訓，讓自己好好為她們受罪，就當作為自己已完結的年少輕狂作出贖罪。

至少這兩位女孩，在情路上都是同路人。

待續

新po留名 希望自己可以搵個新既
唔再搵佢既代替品

好多文

新post留名

正

Lm

在線上

想快啲睇曬個故又唔想咁快完

lm

在線上

Cathy.... 都幾sad

完了吧，如無意外

在線上
去緊旅行都追文

唔知點解好想肥基同Cathy一齊翻

新po lm

做咩啊基哥，追番人啦

睇到心都痛埋，基神搵到個真心對自己嘅，但唔識珍惜

唯獨壯烈離座 可百世流芳

其實cathy呢種女仔 只要你肯主動回去關心佢 佢就會心軟 原諒你 ，講到未 cathy都係一個不折不扣既傲嬌，容易心軟既女人。 呢種女仔現實多的是

留名

明明挽救到

點解

其實好想主角同Cathy一齊番

Cathy唔好走

其實真係好傻！ 明明大家都咁相愛。
點解仲要為埋o的無為o既面子同自尊去再一次傷害對方？

越係極端，就越係天生一對！ 唔到你唔信。

so far 所以話佢唔撚化！
好撚自私。 雖然佢係個好人！

新po

我一直喺到等你

大家不停咁等
直到有一方再無力等落去
你以為自己踏出左一步
對方會知道
但基於大家根本冇真正了解大家
雙方都唔知原來對方已經行動左
點解就係唔肯好好講 講得清清楚楚
要製造遺憾

好想肥基同返cathy一齊。。
明明有機會 點解唔捉緊

好怕同依家男朋友會變咗好似cathy同肥基咁

主角好 on9

好想屌9基神

就是因為遺憾所以忘不了

其實cathy都俾哂機會等基神開口挽回，但係基神都係選擇逃避，我諗就算依家基神肯開口，cathy都會原諒佢

新post上線留名

一邊聽Eason首等你愛我 一邊睇個故 真係好應景

人得不到預期結果，大部分人嘅本能反應都係會逃避。

多謝巴打解答

肥基對住cathy塊面就變得紙咁薄
cathy真係好女仔黎

起身就有文～

所以話講得冇錯 肥基心入面根本最唔重視就係Cathy
只不過自己嘅自我防衛機制喺度否認緊 所以先做到好似好唔捨得內疚 講到底都係一個仆街
有冇人同我一樣其實唔希望佢最後得到幸福

對一個人有所虧欠同心虛都算一種執著！現實中嘅男女關係往往就係咁複雜！

用返歐子瑜嘅名言又係可以解答到一切

虧欠同心虛到最後其實都係睇有冇心去補償
既然肥基一開始已經睇穿Cathy呢個人 就知道只要佢去追翻佢氹翻佢 Cathy都會翻轉頭
而最可憐係佢並唔係冇機會去補償 係佢永遠都選擇逃避 然後合理化自己嘅行為
所謂嘅心虛同虧欠 到最後都只係用嚟令自己好過少少 令自己感覺冇咁仆街
所以話呢種自私自利嘅人唔配得到幸福

想打 9 佢

愈睇愈sad

但現實中往往係呢啲人最幸福

屌得好 樣樣野厚面皮 就係愛情薄面皮

睇到好心up 點解要咁樣 明明要遇到個啱又鍾意嘅人係幾咁艱難

下次再有咁摧淚ge一段，可唔可以叫人唔好係大庭廣眾到睇啊

我代你哭

有無人知唉瘋 仲出過咩書？

頭先睇完free hug，想睇其他......

唉瘋有無諗過將 女神 都搵人出埋？

呢個故出書真係第一時間買

都係嗰句啦，每一本書嘅銷量，都會影響到下一本書嘅生死！不敢答應你地，我唯有努力下

對上一本就係－我們不是說好了嗎，至於好耐之前出嘅 我說過不再愛你 和 謝謝你的45% 就真係好似揾唔返....

我有齊曬

睇到好sad

點解個個都想佢地一齊同埋屌鳩肥基
一隻手拍唔響 唔係話肥基冇錯 肥基係個仆街
但點解次次肥基肯行前 Cathy都要原地等
Cathy話自己一直等緊既同時有冇諗過肥基都等緊佢覆
兩個都咎由自取 打和 super

其實點解唔挽回

男同女既相法永遠都唔會一致

在線上

Chapter 24 人若然忘記了愛

一個人徑自回到了店舖，酒和食物也喝完吃盡了，我和Cathy如無意外也是曲終人散，這間再不會營業的店舖和我們的感情一樣，是時候結束了。

把自己的腦海掏空了，接著點燃了一根香煙，讓自己沉浸在煙霧迷漫的世界中，眼前的事物都會因為煙霧而變得疑幻疑真，靜白一片的腦海，漸漸浮現起某些畫面；

王維基，是我本來的名字，不是肥基、不是Keisson、也不是基神，這是我第一次願意面對自己本來的名字，同時確實了解自己的幼稚和怯懦；

我負了一位女孩的深情和希望，我們兩個人一直輪迴在歐子瑜的名言「想得到她／他，必需要證明你不需要她／他。」之中；

大概，現在的處理方式是唯一可以讓整件事情和關係沉澱的解決方法；

王凱汶說過，在眾多出現在我生命中的女性而言，最不獲重視的就是Cathy，同時Cathy默然不語的情深，卻刻烙在我的心間，可惜最終我還是辜負了這位女孩。

我是仆街嗎？我是負心漢嗎？

我從來沒有否認過以上的指控。

有人問過，玩弄感情的人真的不怕報應嗎？

除了上帝沒有閒情逸緻去理會之外，其實報應一早已經領受，就是讓我這生不停在情慾愛恨間輪迴，擁有著數不清的情，亦需經歷數不完的離別。

是我選擇錯了嗎？

大概，由Amanda離開我的時候，再由我選擇和歐子瑜結盟的一刻起，所選擇的路並沒有分對錯，起初還覺得這是合適自己所走的路，後來才發現不是選擇有否對錯，只是這條路走得沒有想像中理直氣壯。

因為我選擇沒有淚水的人生，就需要控制住自己的淚水，否則就會落得現在這般下場，既狼狽不已，在他人眼中又不知所謂。

想著想著，頭有點痛，再抽一根煙，發現尼古丁這回事的確可恨，抽一點可以讓人提神鎮靜，抽太多會令人頭昏腦漲。

就像我這個人一樣，愛一點的話會覺得很有趣，太深愛的話會讓人變得迷離恍惚，不過感情就是這樣，因為太珍惜一個人，結果只會不被人珍惜；

往日我還是一位好人，從來沒有人會了解我的「好」，只看著我的「壞」，直到我變壞了，很多人竟然覺得我很有趣，想試圖接觸和了解著我，再從我的「壞」中尋覓我的「好」，然後變了一個連自己都不再認識的人。

可悲嗎？

人生近看就是一場悲劇，而遠看就是一場喜劇，但現在怎樣橫看豎看都是一場鬧劇；

現在到底怎麼了？是賤男的矯情時段嗎？

唉，算了吧。

在取得別人原諒前，率先原諒自己，這是成年人無恥也是必需的心態，縱使日後內疚會不時找上門，但深信不會維持很久，反正像我這種人來說，無恥和內疚是並存的，因為一切早已作出選擇，現在該要承受自己種下的因所結的果。

原諒自己吧，畢竟愛情這回事總有下回，給一點信心自己吧，再有機會的話，下次會抱得更緊，做得更好，或者做得更絕情......

大概，這點殘餘的傲氣，縱使經過不同的消磨依然還在，也是這段日子間讓我生存下去的養分。

休息一下.....

食藥

唉瘋巴注意身體呀

肥基其實有冇愛過Cathy

你嘅文 係我嘅睡前服
學到唔少野 教做人

保險故讀者留名

我2號晚上大約8點開始由頭睇起，去到凌晨3點幾就live左(當然中間有做其他野啦 )

諗返起上個故結尾關於肥基既彩蛋，原來出到黎之後同我想像中發展方向好唔同，同時都發現作者好鍾意寫內心糾結同遺憾既情節(至少呢兩個故比我既感覺係啦)，亦因為咁所以覺得作者既故九成應該係bad ending (阿穎 肥基 )，另外一成係open ending

講返呢個故既感想先(雖然未完)，子瑜基本上貫穿哂成篇故事，無佢教肥基咁多野唔會引致後面發生既事，但我認為重點係子瑜教識肥基既時間點係初戀之後無幾耐。同amanda分手令肥基成長左唔少，但仲未去到可以做player既地步，於是其後佢就會好主觀咁將佢喺子瑜身上學到既理論同知識放喺其他人身上，例如cathy同阿穎咁。同樣道理，佢堅信子瑜教佢既野，所以當佢相信既野唔work既時候佢會選擇逃避，正如佢自己所講佢係情場新手，亦令佢同cathy永遠都有緣無份。

我相信子瑜之後再出現係為左令肥基可以重新審視佢所相信既道理，可以更客觀咁睇返佢既人生究竟由幾時開始行左條錯既路，重新出發之後肥基一定會遇上佢命中注定既嗰個人。

P.S.: 雖然肥基講過佢相信人性本惡，但我估佢同作者一樣係相信人性本善，因為咁樣先會令作者寫到咁多內心糾結既場面。

P.S.2: 想講多少少關於阿穎，我覺得肥基唔洗自責，佢最尾條路係佢自己揀既，肥基只係比左一條捷徑佢，佢要行既始終都會行，只係時間問題

或者咁答你 如果你以肥基同Cathy同居嘅屋企做標準去睇 你會發現其實Cathy從來冇後退過 而退縮逃走嘅只有肥基

第一次係肥基選擇唔同Cathy一齊瞓 去左瞓沙發
第二次係肥基選擇離開 留低Cathy喺間屋入面

由始至終Cathy都堅守喺嗰個空間入面 為嘅就係等佢翻嚟 然而最後只換嚟一則message 所以其實好難怪Cathy唔覆 因為佢想要嘅只係佢翻肯嚟

而肥基心入面可能都清楚呢件事 只係佢逃避慣左
又或者佢根本冇勇氣面對Cathy所以最後都冇翻去

佢所擔心嘅嘢其實只係用嚟合理化自己唔翻去揾佢嘅行為 呢個行為只係令自己冇咁難受

所以我會覺得由始至終都只係肥基一個人走出去後唔肯走翻入嚟 講到底就係佢心入面其實Cathy只係可有可無嘅人

等待 子瑜vs凱汶
中文名字........估計樓主有一定情意結
可能女神係指凱汶呢！

正正正！

尋晚一口氣睇晒，live 左
自己分手無耐，一路睇佢同cathy既野一路覺得有啲位好似我同男朋友... 好虐心 好掛住佢
Btw好期待子瑜出場

快啲出文

謝了

出文

3點嚟緊啦，瘋哥～書都買到啦。文呢？

.

返緊屋企 今晚凍到好似融雪咁

俾住個kiss你

在線上

由白晝沉思到黃昏，看著天上的白雲散聚無常，再看著陽光和紅色的雲彩漸漸湮沒於黑漆漆的晚霞；

人都是在不斷的錯過和誤解間走遠，只是在走遠的過程中我們還沒有發現，直到開始感到心淡，開始有心理準備，而且不停在腦海把那些還未發生的情景模擬了很多次。

但當終結來臨，縱使曾在腦海把類似的情景幻想過千百遍，卻仍然受不了面對現實時那一次的痛楚。

從前的甜言蜜語，變成了現在的自言自語；

當開始自言自語的時候，便會回想起最初的原點，因為受過傷害，想改寫一切際遇，掩蓋了內疚，最終明白到現在的一切都是自己的選擇，都是自作自受。

我們都不知道，用多少天用多少年的跌跌撞撞才找到終點，用多少傷痛的心愛才不離開身邊 ，用多少謊言去掩飾彼此的不完美 ，要用多少個世紀讓我看透一切。

最後一口煙了，同時這是最後的一根煙，抽盡以後該又再回到起點重頭上路。

沉重的把店舖的招牌燈關掉，想起大約一個星期前我們還在談論未來的發展藍圖，今天所謂的藍圖就只能是空想的藍圖，同時我明白所謂人心和世事善變其實只不過是事過境遷。

然後，頭也不回離開這個地方，有些事情過去了便需忘掉，有些人只能夠懷念，有些內疚和自責就讓它好好地痛一輩子。

那天以後，這間店舖宣告結業，友人和阿穎從此消失在我的生命中。

那天以後，我才發現要是沒有酒精的話，基本上我是沒有朋友的。

王凱汶在某頓突如其來的晚餐期間，問過我有何打算，我只是對她說想到澳洲生活一段日子，想體驗一下夏天過聖誕的滋味，王凱汶一矢中的對我說，你是在逃避。

嗯！我是在逃避，逃避失敗，遠離成功，夾在中間輪迴，是許多人的現狀，走得過了就是成功人士，其實世界上並沒有失敗者，只有死人和雖生猶死的人。

這句話過後，她再一次緊緊地捉住我的手，再看著她那楚楚可憐的眼神，加上雙重的內疚感，於是我開始在盤算；

「咁.....我唔走有咩著數先？」

她看著杯子中的橙汁苦苦思量著；

對！我們到扒房晚餐，她所喝的不是紅酒等等任何酒精類飲品，第一我對她喝上這回事相當有陰影，第二......是她成熟知性的背後藏著一顆頗有童真的心。

「諗唔到，咁我走啦。」

她紅著臉支支吾吾道著，

「下？咁......每個星期請你食一次飯。」

「呢個係理由咩？」

「咁我諗唔到嘛。」

「咁我唔迫你啦。」

她笑著說道，

「呃，諗到啦！」

「咁係咩呀？」

她別過臉低語道著，

「煮飯俾你食..... 你應該都好耐無食過住家飯。」

說起住家飯這回事，我都忘了有多少個年頭沒有吃過，更差點在我的字典中忘了住家飯是這個字。

待續，手速慢到一個點

加油

推

4個女主入面對王凱汶最無好感

唔知點解王凱汶個種溫柔令我諗起nana

小心身體 瘋哥

保重啦 今晚抖完聽日記得出返多D啦

諗起有位巴打成日會話得一篇 喱兩晚iphone真係出一篇

為何想作決定故事便完了

在線上
係悉尼望住日出追故

同鄉hi
利申 North Syd JJ

同鄉HI
申利 Rosebery巴打

瞓醒冇故睇

Cathy嘅劇情發展咁就完？好想睇到相遇之後會點

我旅行咋

扮工jj
hea多陣又放工

早晨

同鄉hi
利申 maroubra jj

其實王凱汶呢d咁純真既女仔 肥基你都係放過佢吧啦

咁又唔係，基神變一變，同佢一齊都唔錯，浪子回頭

好近喎巴打HI

在線上，開工！大家俾啲動力我

加油🤘

Lm 睇到好sad
希望樓主呢個故會出書啦

買書支持希望係好嘅動力

在線上

既然如此，這場交易條件不錯，值得成交，於是我答應了王凱汶的苦苦哀求，

「住家飯......」

她憂心仲仲的說道，

「嗯？做咩呀？你嫌棄呀？喂呀.....唔好咁啦，我知道廚藝一定無你咁好......」

我打住了她的話柄，

「我有話嫌棄咩？都唔知幾耐無食過住家飯。」

她笑道，

「嘻！但係我講明呀，唔一定煮得啱你心意，所以唔好嫌棄呀。」

「我唔會呀，答應你！有心就得啦。」

「咁下星期四上我度食飯呀。」

「好呀。」

「但家常便飯你真係唔好嫌棄呀，最多加個湯。」

「傻啦，有心就得啦，不知幾開心，有人煮住家飯俾自己食。」

她莞爾一笑的打量著我，然後眼底閃過一絲憂愁，再暗暗的嘆了一聲，

「如果個個都係咁就好。」

我知道王凱汶這刻又在回憶著從前的不忿，說到底是她在執著和不捨。

為一個人所付出百分百的心意，然後得不到讚賞，接著再換來奚落的感受，我絕對理解而且深感受情，只要煮的不是雞翼魚蛋湯，只是一句讚賞又何需吝嗇？

我看著微微別過臉的她，情不自禁想輕輕捉住她的手一下，就像她給予我安慰般的模樣，可是內心卻有一股滿溢的內疚感使我清醒過來；

我不是一位合格的情人，因為太容易對別人心動，一不小心也會讓別人心動，忘記了該如何去愛一個人，亦既害怕又忘記了被人愛的滋味，然後只會不斷的讓人受傷，而且我不是王凱汶真正需要的類型；

想著想著便打消了這個念頭，對她笑說，

「有時候未必係你心目中嘅人欣賞你，但唔代表無人會欣賞。」

「但如果係嗰個人識欣賞，我就唔再需要其他人欣賞。」

我苦笑了一下，

「但現實往往就係咁，點解啲人成日會話呢個世界無人明白自己？其實主要佢地你心目中嗰個人唔明白自己，理想同現實嘅關係，就好似夢境同現實一樣，所有野都好似係相反。」

她反問，

「你咁樣嘅話叫唔叫應命？」

「其實由我地學識順從其他人嘅時候，真正嘅自我就已經被抺殺，係唔係呀？Yeva！唔係Eva嘅Eva，係Yeva嘅Yeva。」

她點了點頭沒有回應，畢竟有誰人可以說我從沒有順從過這個社會。

我們沉默了一會，她再打開了話匣，說實話，有王凱汶在場我們總有說不完的話題，談不盡的感性。

「係呢？食完飯有咩做呀？聽你講呢幾日都喺屋企無出過街喎。」

對！自從和Cathy再度鬧翻後，有數日的時間足不出門，整天在家睡覺睡覺和睡覺，畢竟店舖已經結業，即是意味著我現在是雙失( 失業和失戀 ) 「青年」，二十多歳還算是青年吧？

我想了一想，喝一口酒，再嗯了一聲答道，

「嗯，係呀！當補眠囉。」

她皺了皺眉頭，

「你咁樣唔得嫁喎！點都好，點都要返下工揾野做，如果唔係你只會愈來愈頽，就算自己有錢有樓唔憂生活都好啦，點都唔可以俾個藉口自己頽落去同逃避。」

這句話好像Cathy從前對我說過，但好像又有一點不同。

王凱汶在說話期間的眼神讓我十分在意，因為她的眼神是流露著真摯的憂心，而不是嫌棄和埋怨；

連一個認識的日子尚淺的人，她都可以如此苦口婆心，可見她的善良和母愛是有多泛濫；

在這樣的溫柔面前，我找不到任何藉口去敷衍，而且亦不想因為語氣而誤傷溫柔，於是我竟然爽快的答允了王凱汶的要求。

看吧，大概王凱汶的溫柔是我的致命傷，總是令我找不到任何理由去拒絕，每次都會令我心甘情願的服從，那怕是從前覺得難以啓齒的一句道歉，在她面前總能發自內心的說著，而且更怕說得不夠。

不知道是我把內疚的感覺轉移還是別的原因，但我清楚的是，她的溫柔絕不是我這種人配得上。

愈跟她走在一起，我愈覺得自己渺小，今天我們還能笑著聊天，是因為我們走得不算太近，還未僭越了朋友的關係，所以有些距離還是該保持著；

因為同樣感覺仍然仍沒法擺脫心理上的重，如若在這距離觀看就可以避過傷害，縱然放開熱情未改， 起碼永遠會帶著厚愛如已經相愛。

噢，吳雨霏的距離真貼切我們的關係。

「應承你啦，後日去揾工。」

她追問，

「點解唔聽日就去呀？」

「因為我今晚想去飲野。」

她抽了一口氣，

「飲少啲酒啦，傷肝呀。」

「無傷肝（沒相干），下次我地食鵝肝補返。」

她不禁笑道，

「爛Gag！但你真係要記住揾工。」

「放心啦。」

「你真係要記住喎，就算咩工都好，返住先好過浪費人生，就算唔返工都揾啲有意義嘅野做下......」

我到底怎麼了？有時候我弄不清到底王凱汶是特別的例子，還是自己改變了？

怎麼了？沒有腳的小鳥想降落了嗎？

別傻了，沒有腳的小鳥想降落下場就是摔得遍體鱗傷。

不是想得太多，別再害人，放過蒼生吧，大概這樣的話可以算是一種功德。

晚飯過後，由於王凱汶明天要上班，而且她不是想像中經常上夜街的女孩，於是注定了我今晚獨行，不過這也算是一件好事，畢竟以王凱汶酒量而言，和她到酒吧談天，只會增加我的負擔。

送了她上車後，我徑自到尖沙咀，一邊走著，腦內一邊哼起一首歌。

無謂戀愛 破壞雙方的承諾
至少 感覺改變後 誰會介意收穫
誰又 知道 原來留下這距離
可記住感覺與歡樂
未來就算一起 難逃冷漠
若得到了你 未必可銘記
在最終也會捨棄
就算心愛你 情願可儲起
想走更遠應該留下距離
得到過你 亦可失去你
但至少這個關係無人能媲美
如換個方式獻技 或者可更優美
愛情像戲 無謂花光了心機

Thank you

睇到了

吳雨霏 諗起D嘢

你慶幸呢度係連登 如果唔係我日日派膠俾你派到2019

識聽

身邊無咩人識依首歌

在線上，趕得切六點前出文

倘若得到了一個人後，人犯賤的本性便會表露無遺，到手了就未必會銘記，亦會因為熱戀期過去而變得冷漠，縱使不知道結局是誰跟誰先提出分手，但眼見現實中許多情侶就是敵不過這個循環，所以長大了後就算心愛一個人，有時候情願把感覺收起，因為愛情像戲無謂花光了心機，回想起從前愛就愛散就散的年少輕狂，只能盡在笑談中。

說到底，從前我們勇敢地去追求愛情，現在我們怯懦地去逃避愛情，所以我一直都認為，人類是眾多生物中唯一沒有進化和進步的生命。

在酒吧外的露天座位，抽一口煙喝一口悶酒，打量著酒吧內隨著節奏搖動的異性，幾乎沒有一位看得上眼，唯一看得上眼的異性，早已有數位獵人在重重包圍，只是不知道今晚鹿死誰手。

而我現在學會冷眼旁觀這裡的一切，以上帝視角去觀察這個地方，發現了更多樂趣；

有外賣自取的野餐混蛋，倘若我真的是上帝的話狠不得一聲響雷劈落去。

有不擇手段的獵人，不停請獵物喝酒，而自己只是喝少少而已。

有出賣朋友的獵人，就是叫兄弟替自己打頭陣，把獵物灌得半醉，接著由自己尾刀，順利取下獵物，兄弟得到了一個助攻。

還有一個人喝悶酒不理世事的女性、一堆姐妹抱頭痛哭的「棄婦團？」、甚至有假裝獵物去捕捉獵人的女性獵人等等......

在這裡遠比看電影有趣得多，但看得多了便會生厭，然後感到沉悶，接著便會覺得唏噓。

至於我還會否繼續去狩獵？

假如有美女獵物主動上門，法官大人你屌不屌？

答案當然是：屌！

只是不再像從前總會主動出擊。

喝完了數杯悶酒後，覺得今晚應該不會有任何令我興趣的事情發生吧，於是帶著淺醉的感覺結帳離開這個地方，可是依然沒有任何歸家的念頭，所以我決定一個人獨自在街頭聽著歌曲渡步；

昔日，我不會明白為什麼許多人總愛戴著耳機聽著音樂，以為是為了不讓自己覺得沉悶。

現在，我明白到戴著耳機後的世界變得寧靜，我們可以自欺欺人的再以上帝視角去觀察走過的街道、路過的行人或者置身的世界。

一切會變得事不關己，一切可以順應著自己的心情和歌曲的旋律，想笑便笑，想哭便找個地方坐下哭出來，大概這是成年後唯一可以任性的權利。

不知不覺來到了尖東，但我對於噴水池那邊沒有多大的興趣，畢竟那裡入夜後是情侶談心，朋友散步和酒店高鐘大嬸等客的地方，總括而言人太多了，我較喜歡這個時候帶著淺醉讓自己好好沉澱一晚。

於是我選擇了Neway Ceo那邊的一個公園，畢竟那邊羊腸的小徑較為路幽人靜，走著走著涼風淡淡的吹來，更把我的酒氣和一點的醉意吹散，心想該死的待會要再喝過，而且明天醒來肯定會頭痛。

再走多一會，眼見公園杳無人湮，這裡猶獨的寂靜，可以讓我在這個沉重和感性的晚上，好好抒發一番。

正當我找了一個地方坐下，從煙盒取出一根煙來，準備點燃起的瞬間，我望見有一位低下頭，穿上一件黑色皮褸，白色T-shirt，淺藍色的緊身牛仔褲的女性，一邊用手輕輕拭著眼角，一邊拼命的從手袋中找著東西，應該是紙巾吧，從遠處看來她的手袋也絕非便利貨，不過這裡是旺區，當然什麼都會有吧。

而我作為一位貼心的男性，紙巾這回事當然是常備吧，同時我亦不明白為什麼有些女孩可以不帶紙巾？

我眼見她漸行漸近，一邊心想難道可以獨佔這個地方的機會也給人抺殺了，另一邊廂心想應該拿出男性該有的紳士風度，走過去遞一張紙巾給她。

直到她坐了下來，而她所坐的位置，大約距離著我........唉，只能說她坐在我斜對面。

可是驟眼看來，總覺得這個人有點熟悉，到底是我從前上過的女生？還是我在日常所認識的人？或者是過去出現過在我生命的異性？

因為我的好奇心，於是我取出一張紙巾，假意把紙巾遞給這個人，同時把答案揭開了。

我把紙巾遞到她面前，喚了她一聲小姐後，她抬起頭來，一張熟悉的臉映入我的眼簾，而我的心情由剛才的好奇，變成同情，因為她真的哭得叫人憐憫，然後再變成討厭.....

這位泣得死去活來的女性，竟然是Amanda；

難道今晚我是行倒運嗎？

待續

見到呢一刻心都涼

線上

仲以為係歐子瑜...

吊佢一鑊只係益左佢

出現了

臭雞 臭雞

我都以為係

九成係俾人玩完啦 人地唔再玩

咁樣吊人癮
我好想幫你接落去寫

出現了....

成日都吊癮

在線上
快啲出文

Live

Amanda

重遇先黎停

在缐上

上線

瘋巴，文呢？

唔係系IFC企緊，十五十六，唔知落唔落好？好擔心wow

我搵到 ，聽日撲去買，3間電，3本書。。。

電店

黎到戲肉先停

來個突擊好嗎

突擊我們吧！

屌佢一獲

臭雞Amanda

命運

唔好呢個位停

AMENDA... 加速呀...

抵啦八婆

起身寫文 點解今次感冒咁難好

在線上
快啲寫完早啲去訓

感冒就抖下啦, 我唔想個故因為作者猝死而爛尾

今晚照舊十二點出文至六點

多謝巴打支持

終於追到live, 好sad

但係你可唔可以寫個happy ending 既故？
睇完我說過 不再愛你，喊左出黎

快 好好睇

文呀

仲未有

12點正無，拎去原廠退貨

或者開幾個新ac 負皮

文呀在線上

在線上

打量著Amanda現在失魂落魄的模樣，從前的傲氣和自信悉數全無，由眼角到臉頰劃過一條鮮明的淚痕，眼睛亦哭得紅腫了，眼眶盈著淚水，猶如一頭老虎被拔牙脫爪，然後被人狠狠地鞭打了一頓，再困進籠中，眼神雖然滿腔哀怨，卻言不由衷。

從前她的無情，讓我變得發奮圖強，畢業後我們天各一方，每一次在街上偶遇的時候，她總是傲氣澟澟，而且有點目中無人的感覺，雖然目中無人的感覺是我強加，但沒所謂吧，總括而言我討厭這個人，同時又有點同情著她。

可是心裡的想法，卻控制不到潛意識的作怪，我看著她落寞的樣子，嘴角總是不受控制的微微戚起，最終一個恍惚失神，望著她這般樣子，不禁縱聲失笑起來；

「哈哈。」

世界上還有人比我更賤嗎？遇見前任在哭泣，不是視而不見作罷，不是故作好人的慰問，而是表露真性情的在她面前笑了起來。

這一聲橫笑，就像為自己忍了這麼多年的一口氣，一併發洩了出來，完全表現了後現代的「睇人仆街最開心」的精神完美無瑕的演繹了出來。

她見狀率先是目瞪口呆的看著連聲失笑的我，接著掩臉痛哭起來，而且她的哭聲大得蓋過了我的笑聲，嚇得我笑不出來，不知所措的一邊遞上紙巾，一邊輕輕拍了她的肩膊數下，再對她說，

「唉，唔好哭啦，我買你怕，我唔笑你啦。」

說罷，她哭得更大聲。

媽的，女人的淚水從來是對付我的絕技，每次望見女人的淚水便會把我弄得六神無主，起初天真地以為面對著Amanda的泣聲可以轉化為我的笑聲，我更有打算任由她一邊放聲痛哭，我從旁一邊恥笑，但是這些只不過在我的腦海幻想而已。

女人的哭泣仍然是我的死穴；

換句話來說，每個人以為面對前任可以有多狠或者故作陌生，甚至在現場取笑著她，可是回到現實中，我們也許因為這張曾經親近的臉而變得心虛，在街上偶遇會把自己嚇得有點閃縮，甚至弄得六神無主，說到底......曾經有過感情，就算到不知誰對誰錯把愛變成恨，事實上只是轉了另一個方式把對方藏在心裡。

愛的反面不是恨，而是遺忘，但其實只要愛過，又怎會真的忘記得一乾二淨。

我找了個位置坐在她身旁，把紙巾遞到她面前，可是她沒有接過，只是一直掩著臉哭得抽搐，直到哭得累了，她才停了下來接過我的紙巾，拭去了臉上的淚痕，再喘著氣嗓子沙啞的對我罵道，

「你係咪男人嚟嫁？見到個女人哭緊你唔安慰佢都算啦，你仲走去笑佢。」

看著她這副樣子，頭髮有點凌亂，再加上臉上的淚痕，我本以為真的可以發自內心的唱著小鳳姐笑了起來，可是事實上卻沒有想像中的那樣高興，相反內心卻泛起一股酸溜溜和忐忑的感覺在翻騰，另一邊我裝作樂透的模樣答道，

「第二個女人我不但遞紙巾俾佢，安慰佢，如果佢需要M巾我都去幫佢買，但你.....哈哈，做唔出。」

她不屑的用力打了我一下，

「你有無咁憎我呀？當年你都威返俾我睇啦，你估我唔知你為咗贏為咗威去揾歐子瑜條姣婆幫你？」

想不到，原來Amanda竟然知道這件秘密。

我該把她滅口，對嗎？

「下，你點會知呀？」

「因為我喺一樓見到你地囉！我真係唔明呀，點解你肯聽條姣婆講野讀書，而我勸咗你咁耐，你一次都無聽過？」

說著說著，我的無名火便湧了起來。

「咪住，你唔好諗住合理化自己嘅行為喎，係你出去偷食，跟住俾我撞破咗，我至揾歐子瑜幫我補習，不過我都好心涼呀，當日個四眼仔好似連原校都無得升讀喎！我都要多謝你呀，無你邊有今日嘅我呀？」

「下？你怪我呀？我一早同你講咗，我有我嘅目標，我有勸過你，你無聽咋？我深信唔會有一個女人要一個幼稚無用同無未來嘅男人呀？你同我分咗手之後，你嘅男女關係好得我幾多呀？一星期溝一條女，另一邊就同個歐子瑜日日放學幽會。」

她.....說的話，換轉是以前的話，我會覺得錯得很，但現在聽來，她亦有道理，就像阿穎一樣......

唉，我竟然會認同Amanda的貪婪是對，到底是我扭曲了，還是這個世道就是扭曲為皇道？

「你侮辱我唔緊要，唔好侮辱歐子瑜呀！」

「呵，睇死你地肯定攪埋咗啦，都唔知點解佢可以迷到啲男人聽曬佢話。」

說實話，對比起Amanda，歐子瑜的魅力和氣質是沒有任何一位男士可以拒絕。

這一刻，我覺得只有Amanda可以解開我的一個心結，誰會比朋友更清楚了解一個人，就是她／他的敵人。

「咁佢會考之後做咩突然走咗嘅？」

Amanda笑了一笑，

「好想知？你掛住佢呀？」

她竟然輕易看穿我的意圖？

噢，差點忘了歐子瑜和Amanda是同一類人，她們很容易便洞悉到男人的心思，很容易便看透一個人。

「我比較有興趣知道......你做咩哭？」

她聽罷突然變得恍惚，支支吾吾的說道，

「你.....真係想知？」

這是我人生中第一次見到Amanda女皇變得躊躇。

「你唔講都得。」

「扮野你根本想知。」

「唔想知。」

「咁我走啦。」

Amanda站起來動身的一刻，我竟然不自禁的捉住了她的手，她停下腳步的回眸，我對她說道，

「你可以去邊呀？咪又係揾個地方哭。」

她點了點頭，

「咁同我去飲杯野。」

「Sure。」

前度這回事很奇怪，就像鬼魂一樣，平時說起就會覺得可怕和討厭，人家問你會否想見到，我們一般都會回答當然想或者絕不情願，到我們遇見的時候，可能會被嚇破了膽，可能像其他恐怖喜劇電影，聽著她們說著生前事等等，再笑話百出等等，甚至只是擦身而過，就像從來沒有認識過。

這晚，我心中帶著恨去取笑著她的落魄，同時心裡的恨不多不少因為曾經愛過才願意停下來和挽留她，任由她在這夜喝光了酒訴盡了心事。

曾經，我在尖沙咀遇見過她，所以我們把酒談心的地方自然是回到諾士佛臺。

今晚，她不想到自己往日常光顧的酒吧，於是我把她帶到自己的主場，大概由中學時期開始，從來都是領著她到我的主場，然後......再被她搶奪了主權。

今晚，我決定一雪前恥，可惜當她坐下了後，用上流利的英語說，

「I want to have a ten set jagerbomb and one bottle of wine.」

「Anymore ?」

「Later.」

她看了我一眼，頓感她的霸氣突然歸位。

聽到這個驚人的數量把我嚇得整個人呆了，接著她取出了自己的AE黑卡把帳單付了，同時我看到她戴著一隻卡地亞手錶，顯出了她的個性和品味。

黑卡......

看來這些年來她混得比我還不錯，深信她銀行的零頭比我的結餘還要多；

唉，在香港這個地方，女人要翻身比男人更容易。

一Set三杯的Jagerbomb，現在有三十杯亮在我面前，而且還有一支白酒接踵而至，我不禁倒抽一口涼氣；

畢竟，我年紀開始大，酒量不勝從前，而且五十杯Jagerbomb會喝死人的.......

想不到，闊別一段日子，Amanda竟然比我更能喝，她......是做陪酒的嗎？

Amanda拿起其中一杯對我說，

「你真係想知我點解哭？真係想知歐子瑜做咩突然唔讀？」

「嗯嗯。」

「鬥快飲曬佢，你飲得快過我嘅就同你講，好唔好？」

我點了點頭，拿起其中一杯，便接受了Amanda這個挑戰。

陪你到6點

快

瞓啦ching ，催唔黎，7點起身就有～我就等天光～一節一節睇

唔知點解睇佢飲nothing
同埋鬥快飲酒會諗起嗰套擺渡人
就係咁樣鬥快飲酒

在線上
好好睇

仲有冇

好精彩

在線上

在線上

我們把理智放下，她為了從這場競技遊戲中取勝，而我就為了解開一直以來纏繞著內心的謎團，我們不停的喝著，瘋狂的程度惹來酒保的注目，一邊洗著杯，一邊不時偷瞄著我們；

喝到第五杯後已經開始感到頭昏腦漲，而Amanda則一臉從容的繼續喝著，只知道這樣下去的話我會輸掉，而歐子瑜的下落就只能石沉大海；

此時此刻，不甘心的念頭充斥著我的腦海，同時亦不希望永遠敗在這個女人身上......

於是我加快了喝酒的速度，不管喝得有多狼狽，任由酒精洗臉，直到拿起最後一杯Jagerbomb，亮在Amanda面前，然後把酒一飲而盡，不消數秒我感到胃內有一股暖流在翻滾，接著二話不說取了一個冰桶後便嘔吐大作，換來Amanda連聲大笑。

「哈哈，你輸咗啦，依然都係我贏。」

我痛苦地答道，

「係我最快飲晒十五杯Jagerbomb，所以你輸咗！」

話音剛落，Amanda表現出氣定神閒的模樣，緩緩地把手中的酒喝掉，再不滿的對我說，

「點解你死都要同我鬥？讀書嗰陣，我地一齊嘅時候，就好似一場角力，不上伯仲，到後來就算我對你唔住，愛情從來就係邊個認真邊個就輸嘅遊戲，我以為你輸咗，我贏咗，點知你竟然同嗰條姣婆合作對付我，我撞見你地嗰一刻，我知道原來認真咗嘅係自己，但明明我想要嘅你已經俾唔到我，搞到我明明贏咗，但最後仲要同你打成平手，仲要揀錯男朋友，我好唔甘心呀！」

我知道，Amanda的樣子看似清醒，實際上她已經醉了，又或者她在裝醉，把一直以來的不滿訴說出口。

她眼神迷糊的接著說道，

「我唔要輸呀，細個嘅時候屋企人無能，唔代表我係呀，所以嗰一刻起我決定以後愛嘅只有自己同想要嘅野，我要錢呀，我要走得更遠，爬得更高！我覺得有錢就可以滿足我所有願望......」

我嘆了一口氣說道，

「所以你就決定靠男人。」

「咩靠男人呀？嗰個男人只係我可以利用嘅工具，只係可以令我走得更遠同埋事業嘅踏腳石，只係我估唔到以為控制到佢，最後認真嗰個係我，無男人唔緊要呀，就算無佢我都會得到我想要嘅野。」

「咁你到最後想得到啲咩？」

看著她，我不禁想起阿穎，我發現歐子瑜說過的一句話簡直終身受用，，魔鬼有著七顆不同的果實，牠總會找對合適的時間和時機，恰到好處的把果實讓內心枯竭的人品嚐，縱使人們的理性如何堅定，牠依然會把果實貼著他們的唇邊，直到他們受不了誘惑咬下了一口，讓果汁滋潤他們枯燥的心靈，讓他們從此為追求果汁的味道而活。

「錢！跟住......無啦。 」

話音未落，她已經哭了起來。

我、阿穎和Amanda，都曾經品嚐過在魔鬼引誘下所給予的果實，我追求了情慾，他們追求了貪婪，我們都為追求果汁的味道而活，到後來我們才發現在追求果汁的過程中，得到的並不如自己所求般渴望，相反卻失去了所擁有的東西，但失去的東西是什麼？

我不知道，因為多得數之不盡。

只知道失去了自己。

「你失戀？」

Amanda抺掉自己的淚水，搖了搖頭，

「我唔重視愛情，應該話曾經都有重視過愛情，但已經唔再係嗰個年紀。」

說罷，她的眼神帶著歉意的眨了眨眼，流出一抹淚珠。

「咁係咩？」

「你知唔知我買咗樓，應該係話買咗樓俾屋企人，又買咗一個單位俾自己，仲有幾層樓同地舖收租。」

「咁咪好囉，當年你最想做嘅野做到，無人再睇唔起你屋企人。」

她點了點頭，合上雙眼，再暗嘆道著，

「係呀，我得到咗自己最想要嘅野，但失去咗屋企人。」

「嗯？」

她開了那枝白酒，酙了一杯給自己後，一邊喝著一邊說道，

「讀大學嘅時候，阿媽Cancer走咗，好突然走得好快，我心諗點解你唔再俾啲時間望住我為你增光，跟住就係我前未婚夫照顧我，仲打點我屋企人嘅野，好老套嘅情節啦，雖然我知道佢都唔係啲咩專一嘅好男人，但我覺得食住佢咪得，到後來訂婚再分手，其實好多野都預咗。」

我沒有回應，一直靜靜地聽著Amanda吐著苦水，

「今晚７點嘅時候我Daddy啱啱過咗身，我身為佢個女，連佢有病都唔太知，阿媽過咗身之後，我就好少返屋企，佢咳兩聲都係叫佢睇醫生就算，嗰段期間我一邊揾錢其實一邊想話俾佢知，佢以前有幾咁無能，令到阿媽走嘅時候連屋都無，結果見佢最後一面，佢已經講唔到野，佢摸咗我一下.......嗰一刻我都唔知得到啲咩。」

語末，Amanda終於按捺不住，伏在吧枱上痛哭起來。

要是我們總希望一些傷害過自己的人得到報應，雖然上帝很忙，但這一刻我覺得她所受的報應有點多，而且這些報應就是要她孤零零一個人和自己不斷追求的金錢空虛的活下去。

有人會覺得不夠，但沒有人會明白到其實無間斷的孤獨和空虛，是佛學地獄中最可怕的一層，大概她已經活在這層之中；

前度這回事很奇怪，就像鬼魂一樣，雖然很可怕和討厭，但該死的，自己會很好奇知道她這段日子的事情，縱然心中有恨，看到她過得幸福會妒忌，但看得她過得不好，內心難免會有點揪痛。

我輕輕撫著Amanda的頭髮說道，

「Sorry，我.....正話唔應該笑你。」

Amanda整個人霍地彈起來問道，

「你正話講咩？」

「.....」

她訝異的反問，

「我有無聽錯？你竟然會主動同人講sorry？你飲醉咗？」

噢！對了，我怎麼輕易說出Sorry這個字。

「一時口快，你唔洗放上心。」

她破涕為笑拿起酒杯說道，

「真係要恭喜自己，竟然可以聽到你講Sorry。」

我點了點頭，和她再喝了一杯。

接著，她想聽一下關於我這些年的往事，明明我們注定當不回情人，現在卻可以像老朋友重逢一樣，摸著酒杯底，說著彼此道別後空白的人生。

我由踏進黑夜世界開始的漫長故事一直說著，說到王凱汶的出現和店舖結業。

想不到，Amanda竟然靜靜的聽著我說故事，她聽得很入神。

我說，所有事情都回到原點，感情如是，事業如是，最終還是只有自己，人生就是一個圈，轉了一個圈，我們還是相遇。

她說，你都轉了一圈了還不明白？生命是一個過程，可悲的是，它不能夠重來；可喜的是，它也不需要重來！

看著Amanda澟然的說著這句話的時候，不禁把她和歐子瑜的臉重疊起來。

她說，人若然忘記了愛，下場大概就會像我一樣。

我說，愛情真的是一場零和遊戲，如果像一加一等於二那麼簡單就好，該死的是有時候它會等於零。

她說，你的一生就算只是一，但你所遇到的人未必永遠是一，可能是二或者三甚至是負數，但都沒要緊，看得太透其實人生就不好玩。

語末，我們再喝了一口酒。

說完了我的故事，她莞爾一笑的說，

「你變咗好多，Sorry。」

「嗯？」

Amanda竟然主動對我說Sorry？

嘩，這件事簡直比我學會說Sorry更加難得。

她情深款款的說道，

「我想同你講一聲Sorry。」

我打趣的說，

「做咩呀？想鍾意多我一次？我依家只係合適Say hi同Say bye。」

她搖了搖頭笑道，

「我唔係一個無恥嘅人，而且太過懷念過去嘅感情，只會破壞咗呢一刻。」

「咁又係。」

「不過，依家嘅基神真係好得意，如果呢一刻仲係當年嘅我，我......真係控制唔到自己。」

一向說話不饒人的Amanda居然讚賞我，不知道是她喝多了還是發自內心，只知道她的一聲抱歉和讚賞，過去的對錯，真的重要嗎？

大概，人大了，看開一點其實對自己的心臟也有好處。

說著說著，店內竟然亮起了燈，我們才驚覺原來已經四時多快五時，酒吧要關門趕客，也是我們該離開和分別的時候。

我們走出了酒吧，不禁相望而笑，這一抹彼此的微笑，好像把壓著內心的死結也鬆開了，你在哪裏懷疑愛情，就回到哪裏解決問題，頓時感到釋懷。

別讓曾經的執念，破壞了今晚的和諧。

Amanda主動投入我的懷抱，一個擁抱化解了過去的對錯，一個擁抱就當作從沒有在一起，過去的虧欠都別再追究，將一切都體諒和原諒。

天漸亮了，眼看著酒吧的燈光熄滅，也許每個人的章節就是這樣淺淺的、淡淡的演繹，縱使劇情多麼的令人拍案叫絕，多麼的讓人怨聲載道，無可否認人生近看就是一場悲劇，而遠看就是一場喜劇，不論觀點與角度的不同，最終在結尾的時候也是把舞台燈關掉謝幕。

我們鬆開了彼此的擁抱，她對我說，

「我有歐子瑜Facebook，不過佢兩年前已經再無更新，我俾你呀。」

接著，我新增了歐子瑜的Facebook，看著沒有頭像的Facebook，內裡只有一張照片，是歐子瑜一張輕舞飛揚回眸一笑的照片，透過照片讓我看多她一眼，也會令自己開始愈來愈貪心。

然後，Amanda笑著對我說，

「我走啦。」

我點了點頭笑道，

「再見啦，希望如果有機會再見嘅時候，你拖住嘅係一個你愛嘅人，一個令你幸福嘅人。」

「You too！」

像我這種慣了輕易Say Hi 和Say Bye 的人來說，深明有開始自然會有終結；

兩個人因為一聲 Say Hi 而走近，不管在中間的過程可以陪伴對方走了多久，只希望在終結的時候，彼此可以笑著說一聲再見或者一個擁抱，而不是一聲Sorry。

我.....決定原諒這個人，畢竟過去兩個人都付出過真心，都有笑過，都佔有過對方人生中一部份的回憶，反正日後都不知有那些機會可以讓我們再見。

看著Amanda離開的背影心中惆悵不已，因為那天以後，到目前為止我再沒有見過Amanda，她就像歐子瑜一樣，在我的人生劇場中離場，至於歐子瑜的Facebook，她沒有答允過我的交友請求。

待續！ 仲有三個Chapter就完結

加油啊💪🏻
等鎧汶vs子瑜

個ending 會唔會估唔到呢... 希望今晚你寫得完

仲有Cathy

cathy仲有戲份

加速

臭雞

有乜野好得過可以同前度冰釋前嫌

人若然忘記了愛

出書嗎？巴打

好多daddy

校對拖去打靶啦

父親竟然哭了起來

可能有一圍叫Daddy, 然後一齊舉杯

好緊張呀！

我睇返交上去嘅原稿係無問題

今晚十二點至六點呢段時間，準備迎接結局篇第一章

唔好捱咁多夜

對話既然用口語，哭會唔會用喊好啲呢？

手快打咗哭

在線

有文未啊

我岩岩都追晒本書喇

樓主快啲出故喇

在線上

Chapter 25 人來人往

從那天以後，我再沒有見過Amanda，可是和Amanda道別時的相望而笑，卻抵銷了昔日在走廊她那雙無情的眼神和背影。

有些事情釋懷了後才會發現原諒一個人很容易，恨一個人很困難，因為我們需要拼命的絞盡腦汁去記著那個人。

從那天以後，我每天總會不其然重Loop著歐子瑜的那張照片，Samantha Au 原來是她的英文名，連一個英文名都取得特別典雅，不愧為我人生中第一位打從心底欣賞的女生。

分隔了這麼多年，到了今天才得悉她的英文名，因為Amanda的緣故我們才認識走得更近，今天同樣地因為Amanda，我再認識了她多一點，雖然真的遲了很多。

不過，對歐子瑜的情感真是單純地欣賞嗎？

哈，或許有過傾慕，甚至是迷戀，不過我都不太確定，一時會認為是錯過的愛情，一時會認為是從欣賞而產生的傾慕。

許多時候我所記起的只是她對我說過的話，只有在午夜夢迴時才憶起平安夜的那幕和在課室內的犯禁。

那一個吻和那一個擁抱，暖透了孤枕入睡的晚上。

接下來的日子，我乖乖的聽從王凱汶的叮嚀找了一份工作，要不是從Amanda口中得知自己的轉變，我也不敢相信竟然被一位認識日子短淺的女生，不知不覺的被她的溫柔和母性所改造了。

有時候我會在想，是否因為她的溫柔和母性剛好填滿了我內心深處失去的親情和愛情？

這樣就不得而知；

呃，說回我的工作，由於我很怕過於機械式和沉悶的工作，起初是面見一份普通的售貨員，但竟然不獲聘請，於是我決定實行漁翁撒網的政策，最終有數份求職獲得回音，而我選擇了一份食材批發公司的推銷員，不知為何從聽到這個名字的一刻起，便覺得這份工作合適自己。

果然，憑著過往當老闆和廚房的經驗，很容易和一些餐廳老闆和主廚混熟，再用上我天生的口才，由於明白到他們經營的難處，所以別人的角度開始去思考，在自己的利益和他人的利益中取得平衡，由訂單優惠、食物用料品質和結帳的數期都為他們貼心打點，上班只是三天便已經為公司取得到三間茶餐廳和三間餐廳的長期訂單。

由於在一個新地方發展，當作是自己的第二人生，我選擇把自己自我催眠，忘掉了自己所擁有的金錢和物業，當作是一位平凡的上班族，日常只靠上班使用的出糧戸口的薪水，至於另一個戸口我約束著自己不能動用，才令我用了別的角度去看到這個世界。

原來，這些日復日夜復夜的日子不但苦悶，而且覺得自己的人生被局限和平淡，看到同事們的生活，狼呑虎嚥的吃著飯盒，努力的工作，有時候我會覺得重覆著這樣的日子，難怪許多人會丟了自信和傲氣，因為擁有著的話，很難在這個社會活下去。

其實只不過是為了下班後可以從容的談戀愛，和情人牽著手閒逛，已經是人生中最大的趣味，在苦澀的日常中偷取了一點滿足感。

要是人生是一杯水的話，這一種趣味就是那點額外添加的砂糖。

戀愛？我沒有了！不過我這杯水還有一點額外添加的砂糖，就是王凱汶。

雖然她不是我的情人，亦對她不敢心存任何幻想，開展了第二人生後更沒有閒情像往日般作過多的暇想，畢竟......工作上就算多有滿足感，人亦會感到疲倦，重覆著的日子但工作的滿足感變成慣性，這種慣性使人苦悶，再變成心累。

但每個星期總有一天，她會趁著母親放假北上遊玩，她便會招待我到她的家作客，吃著她親自下廚的家常便飯，雖然談不上美味，而且有時候會因為她的心情和女性情緒起伏而失準，但這份笑聲笑聲滿載溫馨，快樂發心內的感覺，已經足夠抵上任何美味佳餚。

大概，一整個星期中，只有這一天最令我覺得自己仍然活著。

每星期總有一天得到了滿足，但每星期總會有一晚為了平衡滿足感而得到失落，就是歐子瑜依然沒有答允我的請求，同時Cathy開始更新回她的Facebook，她開始和別的異性約會，雖然從照片的距離中看得出，依然保持著朋友關係。

至於那間屋子，我不知道Cathy有否搬走，因為我沒有回去的念頭，那怕逗留一秒我都受不了，畢竟過往有太多不快的回憶發生在那間屋子，但賣掉卻捨不得，於是任由它空置或者讓Cathy住下去，並僱用了家務助理隔日打掃。

別再談過往，說回現在。

到王凱汶的家作客雖然窩心，但同時間需要習慣和另一個自己同枱食飯，起初有點難以接受，畢竟他真的十分像過去的我，由個性和某程度上的幼稚，但後來又會覺得這個王維基也是一位挺有趣的肥仔，漸漸地因磨擦而了解，竟然和這個肥仔成了朋友，而他把我當成一位「壞哥哥」。

「喂，肥仔，我問你！有無拍拖？」

他自信滿滿的說，

「哈！小弟生平未敗陣過，亦無遇過任何對手，同時等待一個可以擊敗我嘅對手。」

知嗎？我生平最討厭別人回答問題時轉彎抹角。

他的回答使我報以不屑的模樣，拍了他的「肥仔波」數下，

「玩野呀肥仔？你依家考試作文呀？我問你有無拍拖咋，答簡短啲！」

他嚇得連忙回答，

「無呀！」

「有無心上人？」

「有.....但係......」

「但係溝唔到嘛，睇死你啦！」

「咁肥仔點溝女.....」

「邊個話肥仔溝唔到女？大把肥仔係player啦！唉，唔怪得你無，你咁樣唔掂嫁！等哥哥教你..... 嗱，溝女呢......」

接著，在廚房洗碗的王凱汶大聲喊道，

「喂！王維基我警告你唔好教壞另一個王維基呀。」

這一種快樂，大概從前在黑夜的世界中是找不到的，雖然沒有狂歡，但有溫馨的笑聲，沒有波濤洶湧的派對，只有一對肥仔波亮在我面前，有時搞不懂為什麼王維基總愛在家中不穿上衣，很熱嗎？

還是他害怕我不習慣沒有波濤洶湧的人生？

縱然沒有美女如雲，卻有一位成熟知性的女生在照顧著我。

王凱汶看著我吃飯的模樣，總是不禁甜絲絲的笑，總令我只要一個失神便會幻想她是我的妻子，而王維基是我的......弟弟。

但我明白到，這一種關係和感覺，是因為保持了距離和劃好了界線，只要越過了便會希望索取得更多了，然後為了追求滿足感，形成了貪婪，最終會破壞了這段關係。

有時候，我會覺得自己總會不其然在意著王凱汶的事情，由她細微的一個舉動和臉頰上的淚痕，慢慢地從觀察中熟悉了她的皆性。

有化妝的話，代表心情不好，因為想掩蓋著自己的眼袋和淚痕，整天不其然的堆出微笑，化淡妝的話，代表心情很好，不需要任何掩飾和偽裝，但笑容會相對地少了一點，但沒有化妝的話，代表她的心情差得一個極點；

我見過一次，聽說是她的仆街情人，在Facebook更新了一張和異性頭貼頭的合照。

有時候，我會覺得自己對王凱汶特別好，就像生怕她再受到任何一點傷害，我會內疚得死去活來。

我知道，這是因為我把對自己的自責和對Cathy的內疚轉移到王凱汶身上，但正正是因為這份內疚，成為了保持這段友好關係的界線。

有時候，我總覺得王凱汶的笑容背後，彷彿藏著許多心事和愁意，至於她失戀的那回事，她仍然沒有好好的面對，只是選擇避而不談，情況大概就像和我一樣，以為避開了就沒有發生過，最多晚上看著舊照片，憶起一段又一段往事，好好的哭上一回。

直到某一天，我和王維基發現了一件事......

你專登用歌名做主題?

人來人往

擁不擁有也會記住誰 快不快樂有天總過去
愛若為了永不失去 誰勉強娛樂過誰
愛若難以放進手裡 何不將這雙手放進心裡
時間會走 剛失戀的我 開始與旁人攜著手 但甚麼可以擁有
纏在那頸背後 最美麗長髮未留在我手
我也開心飲過酒

我覺得呢個故真係好特別 看似沉悶既劇情中有唏噓 而果種唏噓係貼地到好sad

等待是煎熬的...

又想基神同到黃凱汶一齊
又想基神見番子瑜

⬆️chapter倒數 3

好吊癮

原來係三P 玩家

咁快結局 唔捨得

再寫就變愛回家

Online

恰多一陣就起身寫文

等多陣我就恰着

唔好恰喇 快d寫文啦

我寫住我個故等

宣佈恰死左

sad sad sad

我信iphone話出就一定會出

利申: dm左佢ig問

歐子瑜應該係我唯一一個認為係非處但又想得到既女人

4點la... 有冇文呀

在線上

那天如常晚上七時前到達了王凱汶的家，當我按下門鈴，王凱汶替我開了門的一刻起，我望見她化了一個淡妝，並且笑容滿面，而那抹不經意的淺笑是由心而發，由那一刻開始觀察著王凱汶的異常，可是掛在唇邊卻說不出那裡有異；

往日要是我到她的家作客的話，她會主動和我聊上數句，問工作怎樣等等寒喧的話，但今天卻徑自跑回廚房，而且全程是緊握著手機。

於是我悄悄地詢問了正在打機的王維基一些事情；

「喂，你家姐做咩呀？」

王維基瞄了廚房一眼便說道，

「好似由前日開始，成日都機不離手同人whatsapp，夜晚仲不時有人打俾佢。」

「咁佢有無出夜街呀？」

王維基想了一想，接著搖頭答道，

「無呀！不過前日就遲咗返屋企，琴日直頭無返屋企煮飯，仲十二點幾一點至返屋企。」

難道，她戀愛了嗎？

王維基放下了遊戲手掣，望了我兩眼後問道，

「你想問咩呀？」

突然變得聰明的王維基使我反應不來，

「嗯？無呀，覺得佢好似有啲唔同。」

的確由前日開始，王凱汶和我Whatsapp的回覆速度減慢了一半，但在線上的時候沒有任何改變，有時候更會隔了兩小時後才回覆了我，這個細微的舉動顯示了是戀愛或者曖昧的行為。

王維基不禁嘆道，

「唉，唔洗諗咁多啦，肯定係條仆街揾返佢，家姐又一次衰心軟啦，見慣啦。」

他接著說，

「睇死條仆街又喺Facebook度打咩，當攬緊他人想起跟你熱吻嗰啲老土野啦！事實就係條友俾人飛咗，或者溝唔到囡，又或者手緊，都唔係第一次啦。」

連一向愛護家姐的王維基在面對這些事情時，態度竟然如此從容，在他每嘆的一口氣時，神情和語調的慨嘆，夾雜了心裡的無可奈何。

這些日子裡，少了接觸兩性關係等問題，引致轉速變得緩慢，一時三刻處理不了龐大的資訊.....

唉，我還是坦白從寬吧；

由我察覺王凱汶的轉變，到王維基把他根據過往經驗所推測的結果告知予我的一刻起，有一股心悒的感覺揮之不去，我解釋不了......是終於掩飾不了一直壓抑著的情感；

人這種生物很奇怪和犯賤，許多事情都以為可以看得開，劃了界線便可以維持著理性，實情上我們的潛意識把所擁有的事情變得理所當然，直到眼見或有預感快將失去之際，腦海和情感會變得前所未有的清晰。

大概，當人在面對迫得不已選擇的時候，點指兵兵或者擲銀幣總是奏效，不是因為這些方法可以給予我們正確的答案，而是當我們要作出選擇的時候，腦海總會浮現出內心最真實的答案，直到那一刻我們才心甘情願的面對真實的自己。

可惜，不是任何選擇都可以換來另一個選擇，有時候我們只能夠選擇接受現實。

想著想著的同時，王維基語重心長的細聲說道，

「其實我家姐係一個好念舊嘅人，但同時都係一個好容易感動嘅人，呢個可以話係佢嘅優點同缺點，家姐好清楚同知道條友唔會改，但佢都係選擇不對呢個人有希望同失望，無論痛幾多次哭幾多次都好，都係會心軟。」

我很記得王維基在語末的連聲長嘆；

大概，我的內心對於王凱汶的想法也感到無奈和憤慨，有時候我總不明白一個人可以賤透到極點，但總會有一個好的令人羨慕的另一半默默的付出和原諒，有一刻不禁深信這世上有前世債今世還這回事；

不過，我總是覺得歐子瑜的話是說得最對，你要得到一個人，必需要證明你不需要她／他，而王凱汶永遠學不會這個道理，總是成為一個需要別人的角色。

幸好，她有著一種在黑白世界戴上萬花筒活下去的樂天性格，學會了自欺欺人的覺得世界是色彩繽紛，就算受了傷也是被世上最美的玫瑰花割傷；

我們可以做的不是強行脫下她的萬花筒，因為她會受不了現實和夢想的落差，更何況就算脫下了萬花筒，像她這種無可救藥的「樂天」快樂，她會在腦海中補完黑白世界的色彩。

總括而言，像她這種人，我們是喚不醒的。

今晚這頓飯，有人歡喜著，有人擔憂著，亦有人發愁著，王凱汶總是機不離手的回覆著whastapp，王維基則憂心仲仲的看著他的家姐浸淫在自欺欺人的愛情世界，而我......則裝作沒事，還打趣的問道，

「喂，王凱汶小姐，你到底係同whastapp嗰個人食飯定同我地食飯呢？」

知嗎？那一刻我和王維基聽了一個可以入選世界十大令人吐血的回覆。

她含笑的答道，

「下？同你地仲有同佢一齊食飯。」

那一刻，我知道這個人就算未來承受有多痛的心傷都喚不醒。

好笑嗎？是我描述得太輕描輕寫嗎？大概這種事情，近看從來都是悲劇，遠看就是一場喜劇。

晚飯過後，我趁著王凱汶放下了手機洗碗的時候，終於找了一個機會向她問道，以撥開我內心的迷霧，其實在開口提問的時候，經過剛才的觀察，內心已經有了答案，只是餘下由當事人親口揭曉。

「係呢，你搞咩呀？拍拖啦？」

我知道她故意別過臉沒有直視著我，

「仲諗緊呀。」

「咩人嚟嫁？俾我分析下都好。」

她沉默了半响才答道，

「咪嗰個囉，所以我仲考慮緊。」

不論心中推算和假設了答案多少次，總不及親口聽到答案來得震撼和不安，同時有一種令人恨得咬牙切齒的無力感在盤據著我的思緒。

我苦思了一會才展現出該有的語調答道，

「考咩慮呀，你只係把口話考慮，個心就已經接受咗。」

從側臉看到她憂鬱和迷茫的眼神，可見她早已選擇把萬花筒鏡移植到自己的眼睛。

「我都唔知呀。」

「唔怕受傷咩？」

「你知道我個答案。」

我點了點頭，再「嗯」了一聲作結；

她深深地吸了一口氣對我說，

「愛情係麻木同盲目，正如你都可以原諒一個你痛恨咗咁多年嘅前度，我都好希望佢可以好似你個前度咁，變成一個更好嘅人。」

對！愛情的確令人麻木和盲目。

這個時候，我竟然發自內心的說了一句，窮盡畢生也不敢說第二次的話；

「咁你盲咗嘅話.....我做你對眼。」

王凱汶放下了碗筷，眼上訝異的目光回眸，

「嗯？」

我苦笑地說道，

「好老實講呀，男人睇男人一定睇得出清，而且講到賤同仆街，邊個夠我嚟呀，哈哈！」

她低著頭，像思索著一些事情，然後抬起頭笑著問，

「即係話你覺得自己同佢好似，所以你睇得清佢想點？所以你想做我對眼提點我？」

我扯開了話題，

「天下男人想法都係大同小異，所以個個男人都係相似，哈哈！」

她說，要是他像你的話，我肯定會比現在變得更不理智。

咪講咗寫文囉！

起身寫文呀

文啊～

真係好彩頭先睇緊其他po，耽誤了時間，唔係應該已經以為無文，去左瞓。可以瞓啦～起身會唔會多一篇呢？

我相信起身係會有多一篇，晚安

在線上

那晚離開了王凱汶的家後，我沒有歸家的念頭，內心的沉重感把我壓得透不過氣來，剛才明明還可以假裝雲淡風輕的閒聊，到了面對獨個的時候，才發現自己的內心是多麼的難受；

抽了一口煙，卻呼不出猶在心頭的巨石，縱使明早還需上班，不過就算回家只會落得失眠的下場，所以我決定到尖沙咀求著淺醉感，把自己的內心麻醉。

到了常光顧的酒吧，不過都有一段日子沒有到來，然後點了一杯Nothing，恰巧被我留意到有一位獨個坐著的女性也點了一杯Nothing，那一刻我回想起和王凱汶的認識就是因為一杯Nothing，那一晚兩顆受傷和寂寥的心在午夜的世界相遇了，雖然而我清楚明白到她那晚的淚水和黯然，在日後的人生只會不停重覆著。

再看清楚一點那位點了Nothing的女性，總覺得她很眼熟，有點像一位......日本女優？還是女明星？

她是店舖的熟客嗎？但記憶中又沒有這個人。

想了半刻，她把視線移了過來，看著她的正面，我們互相打量了數秒才驚覺她正是昔日阿穎所拋棄的女朋友，好像叫Nana......

我們曾經有過數面之緣。

這一刻，看著她對我微笑點頭，我的內心卻有一絲歉意，畢竟要是沒有我的引導和教唆，她便不會落得被拋棄的下場。

她拿著酒杯走了過來，面對著我說，

「Hello，好耐無見啦。」

我顯得有點不知所措，

「Hi，好耐無見啦，你......最近點呀？」

面對著自己間接所傷害的人，尷尬程度遠比在街上遇見前度。

「Okay啦，你....地呢？」

「我同佢好耐無連絡啦，間鋪頭執咗之後。」

她的眼神有點恍然，

「原來係咁.....」

她看著我左邊的空位問道，

「介意嗎？」

我搖了搖頭笑道，

「無人呀。」

Nana坐下來後，好奇地問道，

「係呢，你仲有無揾Natalie？」

Natalie好像有點印象.....

呃！是那位當日和她同行的另一位同事，記得當晚真是難忘，她的體位、叫床聲、配合程度和求知慾簡直令我難忘，既然她哄得我快樂，而且我亦需要購買一份保險，各取所需而已。

「無啦，經紀同客戶嘅關係.....」

Nana不禁點頭笑道，

「佢就快結婚。」

「有人埋單？唔係唔係..... 佢結婚啦？」

「係呀，聽講未來老公條件都唔錯。」

想不到床單女王都可以有人結帳，而且還可以嫁得不錯，反觀王凱汶的情況不禁使我悲從中來；

我見狀問及Nana的近況，畢竟要是她的日子過得不錯的話，我的良心也會好過一點；

「咁你呢？仲.....有無拍拖呀？」

她笑說，

「我結咗婚啦。」

我瞪著她答道，

「嘩，恭喜你。」

我的心頓時放下了心頭大石。

「Thank you！」

我們沉默了一會，Nana凝視著自己的那杯Nothing問道，

「係呢，佢.....點呀？」

我知道Nana所指的他是誰，其實我深信由Nana走過來的一刻起，目的只是打聽阿穎的近況，可以當作想念，可以當作希望聽到他過得不好，讓自己的心瞬間爽起來，但難免當中依然有所隱隱作痛。

「近況就唔太清楚啦，無揾大家。」

「佢.....結咗婚？」

「嗯，有埋個仔啦，不過就成個人都變晒。」

Nana鼻頭一酸，再裝作乾咳一聲，

「其實佢無變過。」

「嗯？」

「只係一個人選擇咗想要嘅人生就無得回頭，只可以默默去補償，我地可以選擇去憎呢個人，但我地都可以諗呢個人餘生都要活在良心嘅責備，所以都唔需要去憎恨呢個人。」

要是沒有經歷和Amanda重遇的那晚，我絕對領會不了Nana這句話的真諦，有多少人能夠像我這樣幸運，可以和前任用一個微笑，把過去的對錯放下，在那晚把過去的事情付諸輕談中。

就算沒有一個微笑，就算沒有重遇那個糾結在心頭的那個人，有時候原諒別人不是想真的代表原諒，而是放過自己。

「我認同呀。」

接著我們輕輕的碰了酒杯，我打趣的問道，

「喂，人妻！你結咗婚仲一個人去呢度飲野，仲同一個單身型男傾計，唔怕招人閒言閒語？」

「你講野仲係咁gag！無呀，老公今晚開OT，咁我同朋友食完飯咪去呢度懷念下，你呢？」

語末，她的一抹酸溜溜的笑意，我知道她的餘生就算過得有多幸福，都不代表她會放下過往，畢竟快樂和悲傷從來都是獨立運作。

待續

一起身就有文

Nana

咁快結左婚

而家係第一集之後既故事線 結左婚係正常

iphone仲有無文 ?

但唔係最多過左一年半年咋咩

剛剛想出

擁抱故嘅結尾，係王凱汶出現嘅時間線，而且肥基個故同Cathy一齊之後就刻意模糊咗時間呢樣野

我想要cathy

Let do it！

晚啲先

Nana出場都未到歐子瑜

床單女王都上左岸

我準備好，出文啦

仲以為係歐子瑜

床單女王, 呢個名唔知點解我覺得好賢淑

夠晚了

Nana同阿穎條線
覺得擁抱故係目前唉瘋寫得最好嘅一個 佢哋喺諾士佛臺同阿頴慶祝生日嗰晚寫得好有畫面好靚

結果係依家都未出

出啦 iPhonebb

終於有時間買 平時收工書局就關門

睇實體書同上網睇個feel好唔同

nana啊！ 好彩nana係純真，唔係蠢，不然保險個故主角係Banana.

係因為Nana令我開始覺得石原里美都幾可愛

買完冇睇 唔慣用書

邊度買嘅?
搵咗好多間都冇

點呀個gag

唔知點解覺得睇書有feel啲 可能係咁啱呢排失戀

葵芳三聯 我買果陣仲有好多存貨

支持一下

在線上

語末，Nana的一抹酸溜溜的笑意，我知道她的餘生就算過得有多幸福，都不代表她會放下過往，畢竟快樂和悲傷從來都是獨立運作。

「我呀？你當.....中年男人嘅唏噓同埋玩家嘅報應。」

Nana看了手錶一眼，

「我仲有兩個鐘聽你吐苦水。」

接著，我把王凱汶的事情從頭說起，想不到Nana亦是一位絕佳的傾訴對象，一位絕佳的聆聽者，記得她聽完我所說的事情後，她苦笑答道，

「可能我同佢都係一種好相似嘅女人，如果阿穎依家返轉頭揾我嘅話，我肯定都會即刻心軟，有時候人就係好犯賤，如果要喺幸福同深刻嘅感覺選擇嘅話，女人一般都係選擇後者，就算同嗰個人曾經傷害得自己好深。」

「即係.....你咁講阿穎都仲有啲良心，哈哈。」

她點頭說著，

「係嫁，每個女人心入面至少有一個可以影響佢嘅男人。」

我無奈地搖頭，她支支吾吾的說，

「喺你朋友心目中，佢男朋友係一個會影響佢嘅男人，而你係一個令佢感動嘅男人，如果佢男朋友更加似你嘅話，可能佢只會變得更加盲目。」

「咁我係咪要恭喜自己？」

「唔知啦.....」

剛好，Nana的電話響起了，她按下接聽了後，和來電者聊了數句，電話掛掉後便對我說，

「我走啦，我老公行緊過嚟接我。」

我揮揮手示意再見，她趕忙地拿起了手袋再和我點頭道別後，聽著她的高跟鞋離開時的咯咯聲，腦海不禁想起了幾個人。

Amanda、Cathy、王凱汶、歐子瑜.....

有時候，我真的十分佩服自己的內心竟然可以裝下了至少四位女性，一邊喝著酒，一邊抽著煙，戴上耳機聽著流行曲，再暗自感嘆和痛恨自己的多情；

突然手機一震，是王凱汶傳給我的訊息；

「Thank You，my eyes.....」

這個人真是傻，還感謝我樂意當她的眼睛？她到底知不知道有時人們的善意，會成為日後傷害自己的惡意？

不過，我深信王凱汶真的不知道，她的世界不像我所見的，我想看色彩繽紛的世界就只能靠著夜場的鎂光燈，而她不論置身於何地，就算身處低谷的時候，她的萬花筒鏡總能把世界看得很美。

鄭中基的歌曲是道盡仆街和賤男的心底話，而陳醫生的歌曲最適合描寫人們感性而無奈的心境。

今晚淺醉的感覺很奇怪，整個人如像被一股黑暗的漩渦吸了進去；

酒醉的我頭腦比白天更清醒；

我有我的內疚在心底作祟，令我至今依然不敢戀愛，她有自己的不捨在心底流動，引致她每次都會選擇原諒前任；

我喜歡她，但正因為對Cathy的內疚和了解自己的缺點而不敢再去追求，或許她覺得我總能輕易讓她感動，但我不是她心目中觸動心靈的那位；

我們相處得像家人更像密友，但兩個人的關係只能在這裡止步，因為在一開始的時候，我們已經選擇錯了，彼此都有各自的苦衷和無奈。

寂寞在流動 某些真的假的夢 滲在午夜裡隱隱的痛
各有各苦衷 無論猜中與未中
各有各用意 各有各不同
但願是場夢 對你當初的心動
我自有辦法 抗拒認同
然而全無用 投入所有已斷送
我再笑著痛 你也不懂

早知如此絆人心，還如當初不相識。

那晚，我用了陳醫生的黑洞來催化了酒精的作用，然後我明白到我再笑著痛，戴著萬花筒鏡的她也看不到。

晚了，是時候回家，明天還要上班。

那天以後，王凱汶真的答允了前度的復合的要求，由她再度更新了交往中的近況的一刻起，昔日她標籤我的照片便自動消失了。

她說，對不起，希望你會了解我要站在男朋友的立場。

我說，不要緊，說好要支持你，當你的眼睛。

她說，對不起。

我說，如果那個他不愛護你準我代你哭。

她問，為什麼要待我這麼好？

我答，因為你也說過願意代我哭。

她的一聲謝謝，然後我不知不覺的迷戀便宣告結束，接下來的日子我再沒有到王凱汶的家中作客。

有時候，我不明白女生的想法到底是怎樣，又或者連她們都不知道自己想法，我們作為旁觀者怎能明暸？

走在人來人往的街道，路人一個接一個的和我擦身而過，總是覺得他們有點熟悉，或許我們有過一面之緣，或許我們曾經共醉在酒吧，但同行的路人卻寥寥可數，陪我走到目的地的只有自己。

就在這個時候，我的電話響起了，是王凱汶。

我們已經有一個多月沒有聊過和見過。

今日咁早

肯撚定

可能打黎話要結婚

我都覺係要結婚

真係好想肥基有好既歸宿

諗起話要結婚 都登肥基sad

然後婚禮上遇返子瑜

文

肥基

今晚仲有無

1日睇晒live埋，好正呀！ 我覺得最後肥基會將佢所逃避嘅一一解決，只係時間問題

故已完？無寫待續～

你想我答應你個請求

呢排冇哂突擊

連訓覺時間都拎嚟寫文出文

辛苦哂 黎緊係咪結局喇

我想推到佢今個post都完唔到

我覺得王凱汶對肥基係有感覺 如果唔係就唔會叫佢上自己屋企食飯 只係佢覺得肥基唔知想點 女人就係咁嫁啦 你遲咗表示或者你感覺唔到佢嘅行動 佢就會屬於第二個

怨就只好怨自己

你太唔了解iphone 我估佢夠膽唔開新post慢慢係其他地方出

你搞到我好想試下

在線上

「你最近點呀？王維基話唔見你上嚟食飯覺得有啲唔慣呀。」

「返工放工啦，無咩野呀！費時上去啦，你.....始終都拍緊拖。」

王凱汶壓著嗓子答道，

「咁.....好啦。」

我笑著說，

「係呀，我買啲野返去先，再傾呀。」

電話掛掉後，我知道王凱汶致電給我的原因肯定別有內情，王維基說不慣的只是幌子，雖然我相信這個是王維基的感受，但我知道他絕對不會說出口，因為我們兩個都有點相似，而且我也有點想念這個胖子，想念冬日可以喝下暖烘烘的熱湯，想念這種難以言喻的溫馨，可惜.....這種溫馨對於我的人生而言總是短暫。

其實王凱汶這些女孩最容易追求和哄騙，可惜我偏偏在每一次機會來臨的時候變得卻步。

換轉是從前的我，有情人又如何？搶過來便行了，而且以自己的條件根本不愁面對這種廢物般的對手。

但只怪一直沉藏心裡的內疚感作祟，使我凡事想多一點，每想多一點的同時，傲氣便收斂多一點。

我站在麥當勞的門外，由於工作的辛勞已經使身子疲憊不已，打算買兩個雙牛芝堡當晚餐罷了，既經濟又能夠填肚，不知從何時開始，我的生活變得愈來愈「貼地」，回想起往日「離地」的人生，其實覺得兩種人生都是頽廢和空虛，只是前者的生活沒有精神讓你感受空虛和思考人生，把八成的時間放在工作上，上班下班每天機械式的人生，沒有愛情沒有親情沒有時間應酬友情，還不算頽廢嗎？

而後者就是擁有太多時間感到空虛和頽廢，兩者相同的特點是找不到人生目標，被空虛和頽廢侵蝕的人生，最終連自我也失去，每天為的是讓自己活得比較看似有意義，但實際上回想起昨日的種種，以為最深刻的事情都似水無痕。

「上去你度食飯就唔好啦，但我地可以出去食，下星期四晚可以嗎？」

內疚總是敵不過念念不忘的感覺，我的自制能力總是不能控制自如，總是把該說的話不能好好說 該體諒的時候總會執著，不該沉默時會變得沉默，該勇敢時整個人便會軟弱起來；

王凱汶秒回了我的whatsapp，

「好呀，不如我地下星期四去唱K呀？」

「得我地兩個？」

「係呀，想去唱K，可以嗎？」

「好。」

接著我再沒有理會她的回覆，走進了浴室洗澡，當我把頭吹乾了後，再看一下手機，無視工作上的whatsapp group過百條的訊息，再瞄過了王凱汶回覆了的一個微笑的emoji，決定已讀不回作罷，畢竟面對別人單覆emoji的時候，已讀不回就是最好的做法。

由這晚開始，王凱汶這個對話框再次變得活躍起來，其實我知道她有心事想找人傾訴，有問題想找人解決，同時亦想找一個依靠。

而且我說好了當她的眼睛，因為這道無意說出口的許諾，讓她內心設下了一道保險掣，一旦受傷便會啓動，但事實上她需要的不是眼睛，而是一位支持她的人。

到底由何時開始，我由一個情感Player變成了情場Loser，還是在我根本沒有改變，在夜場上是長勝將軍，在感情路上是一條悲哀得很的可憐蟲。

人愈長大，隨了身陳代謝的速度開始減慢之外，連心理上的自我修復也開始失效，視線不但開始愈來愈模糊，連對事情和對人的觀點也愈來愈看不清。

欲言又止的話總令使人心癢，使人既愛又恨的關係總惹人欲罷不能，人的不朽回憶是否總要活在缺陷美內？

不過，在沉悶的日子多一個人找我閒聊算得上增添趣味和打發時間；

不知道自己有多久沒有唱K，到K房唱K的次數亦隻指可數，因為我總是認為有些既然跑去唱K喝酒的話，倒不如直接在酒吧劈得地老天荒吧，而且十數人困在一間房內，唱得好聽也可以當live band，但唱得難聽又不能踩台，既然要貼錢買難受，倒不如直接到酒吧聽歌或者宅在家中自己一個一邊洗澡一邊唱得力竭聲嘶，至少可以把受影響的人數大幅減少。

總括而言，我覺得這個休閒項目十分無聊。

星期四的晚上，我和王凱汶相約在尖沙咀的Neway CEO，由取房到房間的流程我都覺得十分陌生，但我沒有理會，因為我的視線總不其然落在王凱汶身上，眼睛有點紅腫，眼袋亦依靠著妝容來遮掩，淚痕雖然看不清，但從她憔悴和強顏歡笑臉容得知，一如以昔的獨個流淚到天明，就像剛認識時的情形，她的淚痕惹人憐憫，溫柔的苦笑使人黯然心傷；

獨裁者解放了自己，奴役着人民 ，自私者成全了自己，傷害著他人。

正如在走廊的時候聽到不少歌神在大展歌喉，走音不跟拍子已經是等閒事，更要命的是他們以為在扮張學友的顫音，其實他們在演繹何為一命嗚呼前的悲鳴。

他們不是自私的成全了自己，傷害著在場的其他人嗎？

走進了一個可供十人的開派對的大房，有獨立廁所，但只有我們兩個人顯得有點冷清；

不知道是Neway真的生意不好唱K已經不再流行，還是我們幸運，雖然甚少去唱K，但記得很久以前一房難求，可以成功訂房已經是幸運，別說是一間大房。

王凱汶笑著打量周遭，

「嘩，佢俾間大房我地喎。」

我左顧右盼的答道，

「但.....好似有啲大，大到打野戰都得.....」

「哈，你想呀？你試過？」

噢，由於我不是野戰集團軍的一份子，縱然這種刺激聽下去簡直振奮人心，但代價亦很大，例如被人撞破......

所以我沒有這個經驗和愛好。

「無呀，你試過呀？」

她搖搖頭笑道，

「未！點歌先......」

話音剛落，王凱汶坐在屏幕前熟練地點著歌曲，不消一會整個點選列表已經滿了，這個情況嚇得我目瞪口呆看著拿起咪高峰，唱著第一首播出的歌曲－戀愛疲勞，意味著開始了「王凱汶個人演唱會」。

幸好，王凱汶的聲音不錯，在我可接受的水平，不過就算不可接受，我亦只能任由她蹂躪我的耳朵。

過了一會，服務員搬了兩支Black Label和兩支綠茶進來放在枱上，我一頭霧水的望著一邊唱歌抒發情懷，一邊酙著酒卻無視了那兩支綠茶的王凱汶，直到她毫不容易喝了第一杯後才對我說道，

「一齊飲啦，我叫嫁，不過......好難飲。」

「你幾時嗌？」

「一入嚟即刻是但指一個套餐。」

說罷，她再自酙自喝，看著她一邊喝著一邊皺著眉頭的模樣，我無奈的勸道，

「你溝埋綠茶會好飲啲。」

「唔溝！」

「你咁飲唔洗幾杯就醉啦！」

她紅著臉笑說，

「無醉過。」

醉？說起了王凱汶喝醉這回事，我又有點心寒。

唉，看來今晚要準備回家洗衣服。

她酙滿了一杯酒，再遞到我面前，

「Cheers！」

我接過了這杯酒後一飲而盡，畢竟已經有一段日子沒有喝過烈酒，這一下子對於胃裡有一股暖流在翻滾的感覺有點不慣，然後我再眼巴巴的看著王凱汶喝光了一杯，心想今晚肯定有事，但願今晚不用回家洗衣服，不過在這個情況下希望點渺然。

因為酒精的關係，王凱汶的臉頰愈來愈紅，而且眼神有點恍惚，有點暈眩，直到她整個人伏在我的肩膊的一刻，我才知道她真的不能再喝下去，於是奪去了她的酒杯，並把那兩支酒放遠了一點，惹來她嚷道，

「喂呀，俾返個杯我呀。」

「你唔好再飲啦，你醉咗啦。」

「我唔會醉呀。」

「咪玩啦，你飲啤酒都醉啦。」

話音剛落，她把手纏在我的頸子，在我耳邊哽咽地說道，

「求下你俾我飲啦。」

然後，我感覺到有一抺淚珠從她的眼眶劃過我的頸，再落在我的衣襟上，大概女人的淚水是對付我的絕密武器，可是由於我不想回家洗，所以我在這杯「酒」上動了手腳。

既然她已經醉了，綠茶當酒應該可以瞞天過海。

她喝下了第一口便問道，

「咁淡嘅？」

「你飲醉啦！」

她迷糊地取過其中一支酒，正準備直接喝下的一刻被我立即喝止了，然後她見狀不瞪著我問道，

「你呃我？明明係綠茶。」

「......我唔想你飲醉。」

她開始有點生氣的說道，然後把酒杯抛到另一邊的梳化上，

「點解你地啲男人咁鍾意呃人呀？」

「唔係我地啲男人鍾意呃人，而係你地鍾意俾啲賤男呃，呃完一次又一次，但你地都係會選擇信佢地。」

她低下頭泣道，

「我唔係鍾意俾人呃，而係我真係好愛呢個人呀。」

「咁佢唔愛你有咩用呀？」

她把情緒平伏下來對我說道，

「我有咗。」

「咪係囉，搞到......」

她懷孕了？

待續，兩點再出

幾夜都等

在線上

「你有咗？下？認真呢？」

她點了點頭苦笑；

看著王凱汶這個樣子，我的腦海一片混亂，但同時又該死的清楚事情的來龍去脈，亦清楚知道接下來我將會提問的答案。

「你肯定？」

「前一個星期揾醫生Check過。」

「咁你屋企人知唔知？你男朋友點？」

「因為佢父母好傳統，所以佢都決定要結婚，而酒席婚禮所有錢就佢阿哥同阿爸阿媽出。」

「咁你細佬同你媽咪呢？」

「王維基？佢聽完嬲到成部PS3車落我男朋友度，我媽咪就話有咩事個屋企依家都有能力養起個小朋友。」

不知為何，在那個瞬間我的心窩被一股酸溜溜的感覺所填滿了，整個人就像在太空艙盤旋，一切都變得天旋地轉，讓我的腦空被掏空了，使我的眼眶盈著淚水，她見狀輕輕的撫著我的臉頰，

「傻啦，唔洗擔心我喎。」

她別過臉拿起咪高峰對我笑說，

「陪我唱歌，或者唱首歌俾我聽。」

我笑道，

「大肚婆要早啲休息，唔可以飲酒啦。」

她想了一會，笑著點頭，

「知道。」

「你叫你男朋友接你返去啦。」

「佢今晚要開OT，不過.....信唔信就你明啦；」

她再把咪高峰遞到我面前問道，

「所以你今晚陪我唱K，或者唱首歌俾我聽？」

語末，她報以一抹雲淡風輕的微笑。

看著王凱汶的笑臉，我情不自禁的衝上前和她擁作一團；

在那一刻，我曾經幻想過接納她懷孕的事實，埋單成為小朋友的父親，畢竟以我的經濟能力養活一個小孩簡直輕易而舉。

在那一刻，我可以想像到往後的人生，王凱汶會受到多少苦痛。

在那一刻，我的心很痛。

倘若那天，我可以勇敢的把她搶過來，會有今天這樣狼狽嗎？

「我......有咩可以幫到你。」

她摟著我的腰間，親了我的臉頰一口，然而所有幻想就被她的一句所戳破，

「其實每一次你喺我身邊真係好有安全感好可靠，但我唔需要你為我做任何野，因為我唔可以咁自私，有啲感覺你明白我亦明白就夠。」

話音剛落，她輕輕的推開了我，再把咪高峰遞到我面前笑說，

「陪我唱歌，或者......唱首歌俾我聽。」

這一刻，我知道我所做的事情有限，也許唯一能做的就只有答允她的一個小請求，或者任由她依靠在我的肩膊。

這一刻，從她的眼神看得出，她並不需要我為她付出什麼，亦不像別的港女博取男人同情，然後埋單。

這一刻，她的好簡直可以讓每一位過份解讀她有所企圖的人感到慚愧。

我接下了咪高峰後尷尬地說，

「但我真係唱得好難聽。」

她說，不需要全世界的人去愛你，有一兩個人最愛的人在你身邊就夠，不需要全世界的人欣賞你，只需要有一個人欣賞你就夠，不需要別人了解自己支持自己，自己明白就足夠了。

可惜，這世上唯一一個欣賞我的人明明就在我眼前，可惜.......我錯過了她。

「係呢，你平時鍾意聽開咩歌？鍾意唱咩歌呀？」

「鄭中基同陳醫生。」

鄭中基和陳醫生簡直是情歌界的代表，鄭中基唱出的是賤男的柔情和深情，而陳醫生的歌卻撫慰了傷者的心靈，其實最動人心靈的是林夕所填的詞，要是沒有他的詞，歌曲總欠缺靈魂，就像每個人的人生中，總有一位像林夕的角色，為自己的歌曲填下了一首滿有靈魂的詞，再有一位歌手所唱活了他的靈魂。

兩點喇 快啲出文喇 我訓唔著
好明王凱汶既諗法 明知自己鍾意人多啲 明知對方無咁對我好 無咁鍾意自己 但係點都會想繼續落去
雖然我另一半無王凱汶男朋友咁衰 但係次次一諗到佢無我鍾意佢咁多 就會好sad

她選了一首後對我說，

「我唱..,...我代你哭啦。」

接著我走到屏幕前笨拙的選了一首歌，然後再按下了插播，對王凱汶報以一抹淺笑；

陳奕迅的人來人往；

她說，如得不到甜言蜜語，得到知己好過，若果這個是我，盡情地傾訴像最初，誰管當初是誰做錯 將悲傷交給我，為感激你曾太愛我。

我說，閉起雙眼你最掛念誰，眼晴張開身邊竟是誰， 感激車站裡尚有月台能讓我們滿足到落淚，擁不擁有也會記住誰，快不快樂留在身體裡，愛若能夠永不失去，何以「我」今天竟想找尋伴侶。

那晚，王凱汶因為喝多而感到累了，於是在我的提議下，王維基便跑了出來把王凱汶接回家。

那晚，我藉著王凱汶上洗手間嘔吐大作的時間，把一些東西硬塞了給王維基，並要他立誓一切保密，大概王維基這個胖子亦不算笨，明白到現實的俗套和殘酷，亦明白到現實中的「萬一」和「如果」的情況，總比自己所預料的差。

至於那樣東西就不便說了，因為這樣傻得很的事情，做一次就夠了。

人家常說，愛一個人要傾盡所有，明顯地我不夠愛這個人，所以只能給予她三分之一。

那晚以後，我才知道自己失戀了，想不到長大後連感覺也變得遲鈍，所有事情都變得後知後覺。

有時候我都不知道人生這份劇本為什麼這麼爛，總是突如其來的開始，卻在悄無聲息的走進了結局篇，然後再接了另一份不知所謂的劇本。

可是演到這裡......

我已經累了。

昔日的傲氣已經所餘無幾，但願在結局來臨的時候，可以在謝幕的時候，舞台燈關掉一刻雲淡風輕的微笑。

對嗎？歐子瑜。

如果人生是一個循環的圓，我都已經走了一個圈你怎麼還未出現？

待續

兩點啦

屌 完全唔知基神做乜9
對每條女都淨係最後識講後悔

歐子瑜就快出場

不過以開頭序個度睇 應該都無咩結果

Cls 睇到好心up

4個女角入面得子瑜比較有好感

歐子瑜會唔會一直keep住佢同基神張合照

歐子瑜只會係遺憾美，得不到....

肥基咁多條女 邊個唔係遺憾？

錯過完cathy再錯過愷文 好波

其實我一直覺得肥基同Cathy 段感情好可惜.. 可能我自己都太天真，相信有心就可以恆久，歐子瑜快啲出黎救救肥基

到底肥基比左乜野王維基呢

估下吧，可能下一個故事會有答案.......

可唔可以再出
睇到勁心up
唔知係咪睇得多依類故
就知道每段感情得來不易 唔想錯過身邊每過人
由以前唔鐘意就算 死都唔食回頭草
到依家只要佢有改變 我都會接受

由對上個故追到依家 啲文筆真係好正

錢？

頂 講中左

我好清楚睇到係下一個故事，而唔係下一章

起身早晨一推

只能俾三分一，一聽就知俾支票啦

肯定係，無啦啦邊會有咁多現金係身

聽到有左果下真係down左唔想睇

錢

又有新故追

新年前可唔可以出晒佢

試啦

食蕉啦你

現實大把人都係咁
難聽d講真係私家雞一隻
不過人地實會屌番你只係你唔夠吸引 未夠資格做賤人姐

黎黎黎，我先推300個，後續睇你地識唔識做啦～

我估係樓

我開始覺得個故好無聊...

出返去啦咁
講悶又冇原因

人本來就犯賤，人性本賤

點塞橦樓傻人

逐個逐個回覆覆一次

送棟樓畀人可以點樣保密

有咩事，例如條仔飛左先講，唔係咪一世都唔好講。

唔係大富翁 鎖匙得唔得先？

推 1001邁進

推 啦 1001 等新po 一人十個回復都幾百啦

推 啦 1001 等新po 一人十個回復都幾百啦，來啦巴打

推推推 一齊 挽寸個party

1001 gogogo

515 推啦

我硬係覺得唔係樓
三份之一喎

肥仔無啦啦多間屋
肥仔真好

應該係支票

我身邊作者都覺得 因為肥基人生就係咁諷刺，為咗尋回自己改變自己，然後失去自己，正如好多人嘅人生一樣，無咗目標只有錢或者為讀書而讀書，還有趣味嗎？

可以，因為就完

有心就恆久 傻仔先信
不過我信

人生就係咁 為咗迎合別人 無咗自己

依家先16個

再接再勵

坦白講
溫書真係無意思
你讀書為左咩姐
咪又係為左搵工
搵工咪又係其實為錢
你有錢就係想生活過得好D咋嘛
生活過好D有咩用呀
就係令自己開心D
咁你依家同我出去玩咪一樣咁開心
我仲唔洗你溫書添
你自己諗諗邊樣化算D啦

就是說這個? 我copy出黎既~~~

有無甘撲街肥仔自己吞左啊。

其實睇多次，又覺得你岩d

推!

無可能，小弟前兩日睇返iphone d 故仔，得男仔頭同夏迎春有happy ending，其他都無既，喊出來，所以肥基......無咩希望

530 啦，距離800 又邁進一大步

推啊

其實我覺得唔錯，幾寫實啊，有趣既應該係夜場溝女個下？

gogogogogo 1001

愛若為了永不失去 誰勉強娛樂過誰
愛若難以放進手裡 何不將這雙手放進心裡

繼續推～

加油啦～推下呢～

推～～

推啊～

推～推～推

come on 1001

推1001班人做乜9

最後會係歐子瑜拯救肥基
還是肥基終於學懂愛要及時/ 表達，抓緊所愛..

如果遺憾都係一種美
又何需太執著！

仆街係人嘅本性

大家咁話啦～仆街
仲推唔推？

無聊，睇下推1001，唉瘋會唔會因為自己講過係呢個po完故，而唔開新po

2點啦～唉瘋
夠鐘起身屙文啦～
你應該無便秘既～

推推推

我答你一定會，呢句係我講

iphone

可惜你出咁快，無乜機會推到1001，唔係真係同你挽下，夠膽年初一二三唔好出，睇下我地推唔推到

在線上～

等睇文

求快出～

3點都到啦～唉瘋人

push完未 係咪想推到個個都冇得睇呀

挽你老母

在線上

你想得到她／他，必需要證明你不需要她／他，歐子瑜這句話到底說穿了天下間男女關係的現實？

歐子瑜，倘若你還在我身邊的話，你到底會如何教我？你到底會如何引導我去處理這些問題？

不過要是歐子瑜還在的話，目前出現過的種種事情肯定不會發現。

歐子瑜，到底你是什麼人？到底為什麼能夠早已看透追些事情？

可能，我最希望的是聽到歐子瑜的斥責和訓話，甚至是再聽一次人生道理也好，好讓我再聽一次，把錯過的銘記在心。

大概，現在的我只能在回憶的海洋中搜刮散落的碎片。

唏噓的抽一口香煙，愣在電腦面前聽歌發傻的午夜，看到Facebook彈出了一道通知使我在意起來；

「Samantha Au 答允了你的交友請求。」

原來老天真的有聆聽我的訴求，因為他也是無時無刻的作弄著我；

但我沒有眼花嗎？歐子瑜終於答允了我的好友請求。

然而隨著這道通知，還附上一則Facebook的訊息。

「差啲唔認得你，靚仔咗同成熟咗咁多，但你點解會揾到我Facebook？」

成熟？只有樣貌變得成熟了，但內在依然幼稚，仍然面對難題是迷惘，現在更學會了逃避，這個......應該是退步。

不！在歐子瑜面前絕不能顯露出那一股侵吞昔日傲氣的頹喪。

但到底我該如何回覆才不失霸氣，既能掩飾內心感動、興奮和思念之情，又能讓歐子瑜覺得我們一如以往沒變。

應該首先切忌回覆的速度過快或者過慢，保持在2分鐘以內。

「信唔信我犠牲咗好多，等咗好耐至揾到你Facebook。」

時間開始計時......

「哈哈，唔信！」

果然2分鐘內便回覆了我，不愧為Player maker 歐子瑜！

「點解你要突然間離開香港？」

按下了傳送後，看到歐子瑜秒閱了我的訊息，只是她沒有回覆，而我一直等著視線一直沒有離開過手機，任由時間一分一秒的過去，兩分鐘過後，她依然沒有回覆；

三十分鐘也過去，她依然在線，可是對話框卻沒有任何動靜。

既然明知道我等了這麼久，為什麼時至現在還不給予我一個答案；

為什麼每次都在我面對失意和迷惘時突然出現，然後轉眼間便消聲匿跡。

歐子瑜，你太狠了。

一f5就有新文睇

其實我無所謂，我慢慢出就你

你唔好做多左啦

在線上，期待會點回答

無拿？

喂，老世

你呢篇文就同歐子喻一樣
講左一句就收左皮喎
出多兩篇啦
好頂癮呀

cathy都好遺憾美。。。
歐子瑜太離地。

個setup 係佢太有錢，食得屎唔夠多。

人生o既愛情，真愛，敢愛，受傷，同友情事業金錢等等，都係溝埋一碟的。

雖然用錢去買內疚係冇撚用，但都已經型撚過哂一大堆做唔到o既人啦！

咁短唔夠喉呀

可能歐子瑜在想： 好一個傻小子，竟然記掛我咁多年。狠？ 不愛便不狠！

我現實中真係識過呢啲人......

歐子瑜話等一等啦，你地都等咗差唔多３個Post啦

訓唔著呀歐子瑜，求下你俾我啦

我收埋咗好耐既正評都拎埋出黎啦

在線上

那晚歐子瑜悄無聲息的答允了我的好友請求，以女神般的姿態在我人生面對低潮時降臨，就像昔日一樣，突然以個人之力衝進A班的班房禁地，同時更闖進了我的生命，兩個有著相同敵人的知音結成了同盟，替我出了一口烏氣，更在過程中把我徹頭徹尾的改造了，然後在某天......她消失了；

那晚也是一樣，突然出現在我面前，轉眼間再無聲無息的消聲匿跡。

那晚因為歐子瑜的出現，使我的感到振奮，本應冷掉的心開始死灰復燃，在等待的過程中火舌開始支撐不住，然後再沒有然後，那丁點花火不足燎原，就已經被無情的風所吹滅，一切又維持原狀。

有一句老掉牙的話，有些人不應該遇上，老天偏偏安排她／他和我們遇上，她／他們出現只有一個目的，就是讓我們學會何為患得患失，再讓我們成長。

再抽一口煙，倒抽一口涼氣，凝望著歐子瑜那張回眸一笑的照片，然後上載了一首歌曲更新了荒廢已久的Facebook，大約三分鐘過後：「Cathy Wong Kai Ki對你的連結讚好。」

看著這則通知，嘴角不禁微揚，再暗自嘆喟的按進Cathy的Facebook，手機上載了一張拿著藍玫瑰自拍的照片，寫上「藍玫瑰的花語：奇蹟與不可能實現的事，竟然有人送花還會自問自答。」

視線停留在Cathy的笑容，卻收起了她的幽默感所帶的笑意；

接著天開始亮了，結束了一個徹夜無眠的漫漫長夜，伸了一道懶腰，要是從前的話肯定昏睡過去，但是現在......天亮了便要上班，成為了繼愛因斯坦的物質不滅定律後，第二道既可悲又不能改變的普通香港人定律。

噢，上夜班的人怎麼辦？只能說他們......更可憐。

唉，今個月的營業額增加了一倍，老闆還笑著說能者多勞，我真想回答他屌你老母，可惜我已不像從前。

看著其他同事總能優遊自在的上班和下班，有時候明白到不是世間許多庸材，而是愈聰明的人則愈學會避世，所以在學習當庸材的過程中，自己不知不覺裡也當了一位庸材。

經過一天辛勞的工作後，連腳也差點走斷了，終於完成了一天的工作，肥基是時候要下班，再把自己鎖在家中，接著任由感性的午夜煎熬著我，直到天明的時候才可得到解脫。

每一個晚上，我都在想從前的傲氣跑到那裡？

每一個早上，我便明白到從前的傲氣已經漏了氣。

其實我不用過著這種平凡人的人生來自我折磨，但不過著這種人生，我會失去了贖罪感，那種讓我感受到每天自作自受的感覺。

說到底，我同樣在逃避。

說到底，其實以我的能力可以做的事情比一般人多，這一點王凱汶也提過。

說起王凱汶，自從唱k那晚以後，她的關係轉為而訂婚和更新了一張故意撫摸著扁平肚子的相片後，再沒有任何動態，唯一可以得知她的近況，只能靠著王維基給予的情報，聽說她的未來老公因為雙方家長的壓力下，當上一位廿四孝老公，只能說世間最美好的愛情，還有像王凱汶這種有美貌氣質性格和擁有獨立的經濟能力，思考有點傻的好女人，往往由賤男所得到成為人生贏家，正如擁有世間最多財富的人，一般都是最沒有道德可言。

突然間，我想起了.....

「知唔知點解呢個世界咁多人寧願做一個仆街？」

「因為做好人就要好似唐三藏咁，經歷唔知幾多苦難取得真經至可以成佛，仲要分分鐘行埋回程條路至叫完成任務，但做壞人只係需要做一件事－放下屠刀立地成佛，你話著數幾多呢？」

我想當回從前的自己，至少自私的風流快活，獨個享受著自我的幸福，可惜卻敵不過那股隱隱作痛的內疚感。

再看著我和歐子瑜的對話框，那個狠得乾脆的已讀不回，同時不禁使我心生暗自佩服，卻讓我打從心底的感到揪痛。

再按進了歐子瑜的個人檔案，往日還未答允好友請求時的私密照片，現在可以讓我一一細閱，就讓這個晚上好好的偷窺歐子瑜過往的人生。

看著她一張一張的自拍，驚嘆她變得更美更個人，美得已經再不能描述；

這些照片有的在英國，有些在德國，基本上許多照片都是在外國所拍，不過不足為奇，她的家這麼富有，不過這些照片全都是自拍，沒有和他人的合照，但以歐子瑜像我的浪子風格而言，怎會讓人佔領她的領域，那怕是一丁點位置。

當然也有不少在香港的照片；

依據著她手機上傳的相簿一直看下去，畢竟她已經很久沒有張照自拍，每看一張卻讓我的心跳加速，每看一張卻令我憶起往日的瑣事；

2012年12月21日晚上十一時，她在灣仔海濱，而那天是阿穎的結婚大日子，我和友人在灣仔的某酒店等待他的婚禮完結後的下半場酒會。

2012年4月17日下午四時，她在我舊店舖的樓下自拍一張，說討厭香港的天氣，當時是店舖的開張日，我就在後巷抽煙，我們相距的就是一個轉角。

2011年的12月24日晚上八時，她在尖沙咀的某間餐廳門外，而我和Cathy剛好在那間餐廳。

2011年2月14日的晚上十時，她坐著電車戴上耳機，說要迴避閃光彈，當時我和Cathy剛好慶祝完情人節，打算電車享受著在這個節奏快得令人窒息的城市放緩的一晚，可是由於Cathy親戚來訪，於是一切也告吹了。

2011年1月1日的清晨五時，她就在尖沙咀天星碼頭拿著一支啤酒，還裝出鬼臉討厭著香港人的公德心，當時我和Cathy在看海談情，聽著她訴說往事，我們就在這裡訂下陪我一陣的誓言。

2010年12月31日除夕夜，這晚是我和Cathy邂逅和一起的晚上，她就在時代廣場附近自拍了一張。

直到最底......

歐子瑜果然沒有忘掉；

一張滿懷著年少輕狂的MK自拍，一張在拍照日在校門外的合照；

這天，是我最後一次見到歐子瑜。

她寫上：「I wish you all the best my.....」

有時候，緣份就是一個圓圈，讓我們在圈內不停追逐。

似是命中注定，我們的緣份未夠，我們總是差一點便能相遇，我們的地理上的距離是令人最感嘆的利器，我倆穿行在一樣的城市，一樣的街道，逛同樣商場，明明活在同一片天空下，卻沒有得到一個動人的重逢，這種只差分秒的時差是一種苦藥，讓我在尋覓著她的身影，而她只能和我擦身而過。

在我還來不及唏噓，突然Facebook訊息提示的音效響起......

待續

俾住張FF丁圖你地望下.....

唔係咁啊，唔出文唔訓😡😡

急停跳射咩

子瑜呀 快d俾佢出場啦 求你呀

可唔可以出埋

成個故我都將歐子瑜係周子瑜咁

講到歐子瑜好似跟蹤佢咁

破壞哂女神o的feeling ......

周子瑜講唔出d好深既野

其實，咁樣去study自己愛人的過去，係好虐待自己的一件事。但就好似一個魔咒咁，明知係越會痛，就越忍唔住去做。。。一邊偷看，一邊流血。。。

終結： 得不到就是美好，錯過了就是內疚。

而現在的就唔值錢。或唔知點去珍惜！

子瑜 好掛住你

點解會記得自己幾年前某一日做過啲乜

終於有歐子瑜

J完啦

唔好停係度

繼續呀

十面埋伏

何以我來回 巡邏遍 仍然和你擦肩

在線上
應該完結了

呀！！！！文呀！！！

對唔住大佬，其實小弟都係講下笑，無咁好力水，無推啦無推啦，sorlysorly

成個故就好似等肥基由細到大咁
好想佢幸福
有苦自己知

子瑜

根本歐子瑜一直以來都暗中關注住肥基

文啊

終於等到歐子瑜出場

突擊

「回港了！後日我想返母校。」

歐子瑜這個該死的女孩終於回覆了我的訊息；

那一刻，我顧不了甚麼最佳回覆的黃金兩分鐘定律，亦只希望快點見到這個總是差一點便相遇的女孩。

那一刻，我不想再和這個人擦身而過。

「好呀，後日見。」

「但係......我有一個要求。」

「咩要求呀？」

「我想著校服返學校。」

歐子瑜還是一如往日一樣，滿腦子都是我們凡人想不通的念頭，驚為天人的價值觀和別樹一幟的至理名言。

校服？好像棄置在昔日父母的臥房中，即是現在的雜物房，但我又不想回到那個單位，再打開那間塵封已久的房間。

唯有買過一套新的，或者從校服店買回那個外觀醜陋得很的十字架校徽，然後再到G200買一套西裝自行改裝。

「好呀，咁後日幾點呀？」

「兩點，學校門口等啦。」

確定了時間和地點後，不禁使我的心情如屐薄冰，這麼多年沒見，我到底用上何樣的語氣、語調和用字來打開我們的話匣子嗎？

要是一句簡單的很久沒見，想必歐子瑜會當場取笑著我的俗套。

和異性約會對我而言是輕易而舉的事，所謂的事業女強人，在我眼裡也是小事一樁，就算是歐子瑜級數的異性，最多是難纏一點，但約見的對象是歐子瑜本人的話，情況便會變得不同，因為她絕非一般的異性，甚至以這些年有所增長的見識和身材來推斷，她已經成為凌駕著Cathy和Amanda的存在。

畢竟在她面前，我便會變得渺少，我懂的事情，她比我懂得更多，某程度上而言我是她的黑影，拾著她的牙慧再模仿著她，而且她總能一眼便看透我的內心，一句說話已經足以使我無言，一個道理便能使我慚愧不已，總之在她面前我什麼都不是。

歐子瑜就是如此令人懊惱不已，也令人心醉，也令人著迷的存在。

其實我是在庸人自擾。

結婚啦

睇返相一般都會記得

收工有文睇

其實歐子瑜講嘅嘢嘅意思可能無咁深入
根本係肥基無限延伸 可能歐子瑜其實無肥基諗到咁絕同咁公式化

盡情突擊我

肥基係咪要找當年條數

咩數？

重睇啦

陪肥基笠底褲啦你

底褲底褲

見未啊，好頂癮

又或者咁答你，世界上所有道理都係好淺白，個個都講得出，只係睇你明到幾多同領悟到幾多

繼續啊

諗起逃學威龍3 最尾周星馳同梅艷芳果幕

我俾人追文怕咗 唔追你喇

突擊我啦

子瑜呢

子瑜呀

在線上

現在清晨五時十五分，我坐在電腦前看著電腦桌面所顯示的時鐘，覺得時間的流逝好像緩慢起來，由歐子瑜找我，到約好了時間，以為想了這麼多的事情，可以換來一個天明，但事實上只是過了半小時而已.....

明早還要上班，可是每一個晚上全無睡意，有時更忘了睡眠這一回事，然後再徐徐地走進了浴室，鏡子中的自己憔悴得不似人形，更有點沮喪和頹廢，唏噓的鬍子讓自己更顯得飽歷風霜，再這樣下去的話不是少女們喜歡的成熟風，而是讓人惋歎的滄桑。

但明明我還未三十，樣子已樣和一位中年男人無異，雖然樣貌給人成熟是不錯，但代價是使人不知不覺間急速老化。

於是我重拾著當年的霸氣和傲氣，輕敲了手機屏幕數下再按傳送後，從前我總認為表達想法是人的基本權利，現在我總是覺得在老闆面前表達自己請事假的權利是多麼困難，要說一個接一個的謊話才有勇氣說出真相。

「老闆我唔舒服呀，食咗藥都無用，所以我想休息一下，快啲好返然後揾多啲客。」

我到底怎麼了？大概，我真的有病，而且燒壞了腦子，到底從前的我跑到那裡去？

說著說著，內疚感再次作祟，我知道若未能擺脫這種內疚的一天，自我折磨的日子依然繼續；

往昔，我覺得自己的傲氣總能讓自己威風凜凜，從不後悔自己所下的每一個決定，現在，我會為自己的言行甚至自己丁點的傲氣而膽戰心驚，當然這次請假的要求我沒有怕過，真的！你們信我吧！

然後，我在客廳看到一支塵封在飯桌的Farrside Pinot Noir 2009 ( 紅酒 )，可見我有多久沒有接觸過任何酒精飲品，記得這支酒是店舖開張時，某位連名字都忘掉的朋友所送的，說不上太名貴，但又不算便宜貨。

既然有緣遇見，而且明早不用上班，在等待黎明的時光裡，把這支酒喝盡吧，聽說紅酒有助睡眠，還是有助血液循環，反正是類似的說法吧，不過我估計一般都是藉詞而已，畢竟酒能穿腸，豈會有益呢？

熟練的把這支酒開了，一陣酒香和果香芬芳撲鼻，把我封存已久的酒癮喚醒了，把這支酒醒了一會，找了合適的高腳杯，果然我曾幾何時是一位貪酒好色之徒。

看著高腳杯那一抹嫣紅，總覺得這種深紅帶點透明的色顏很美，喝下第一口的瞬間，果香和紅酒的澀苦滋潤和麻痺了深邃的靈魂，這一股似曾相識的感覺，彷彿內在有些東西被喚醒了，而讓自己在喝了第一口酒後竟然變得清醒過來。

就像一頭野獸，嚐到了久違的鮮血，那種振奮不但沒有使人昏昏欲睡，於是不停自酙自喝，結果......我明白到上帝要你滅亡，必先要你瘋狂，就在我瘋狂地喝得忘形的時候，到我頭眩到眼前一黑只是彈指之間的事。

我喝醉了，而且醉得終於得以安心進睡，隱若在我眼前一黑的前陣子，好像天已漸藍......

當我從酒醉的夢中清醒過來已經是十個小時後的事情，不但頭痛得很，而且睡意猶在，早知不要喝這麼多吧。

我毫不容易的由飯桌轉移到梳受躺下，感受到臉頰暖和的，連額頭依然有點微熱，就像發燒一樣；

再糾結了一會，驚覺起自己還未購買校徽和到G200購買新的西裝讓自己改造，於是不知從何而來的動力使我衝進浴窐，洗了個澡，整個人彷似脫胎換骨，而且精神抖擻。

我差點忘了從何處購買校徽這種東西，幸好現在有Google這回事，只要輸入合適的關鍵字，不消數秒便有答案。

當我到達一間好像叫金X的校服店，我問其中一位貌似維園老伯的傢伙，想要一個某某中學的校徽，他毫不客氣的反問我是否家長等等問題，心想應該要學生或者學生的家長才能購買，於是隨口的說是，還胡扯的說孩子剛升中，我是一位單親父親，總之說得可憐，不過亦說不動維園老伯的惻隱心，他板著臉收了我錢後說道，

「哥仔，就快學期尾啦喎，你依家至買校服？」

「......」

接著，這位維園老伯不知是對著他的同事呢喃，還是含沙射影地迂回批評，而且話中帶刺，

「都唔知係依家啲後生早熟唔識做人父母，定係潮流興扮單親家長買校徽。」

這句話惹起我的好奇，然後他拿著校徽遞了給我，再對著另一位同事問道，

「啱啱至有個幾標緻仲要幾後生嘅女仔買完，嗰頭走咗又有另一個入嚟買，仲要買同一間中學，個款靚咩？」

歐子瑜？

我把兩件事串連起後便衝出了校服店左顧右盼，遠處隱若看到了一位咖啡色曲髮的女孩側臉，穿著白色的碎花裙和白色的高跟鞋登上了的士。

我肯定這位女孩正是歐子瑜，我絕不會認錯，可是當我回過神來，的士已經拂塵遠去。

而我們又一次錯過了，緣份依然未夠，唯有等待明天的重遇吧。

inbox給歐子瑜後，

「你正話去咗買校徽？」

「你點知嫁？」

「見到你上的士。」

「只差一點點......」

「即可以再會面。」

「你好想快啲見到我咩？」

「唔係呀，好奇下你有咩改變，有無肥咗瘦咗？」

「哈，我都想睇下男神有咩改變，明天見。」

「明天見。」

接著，再到G200購買了一套校服......是西裝後，回家後經過我的雙面膠紙改造大法，歷時不消一分鐘的拼貼，這套校服也幾可亂真，唯獨是「校褲」的顏色深了一點，短袖變成長袖，由夏季的灰色變成黑色，皮鞋也毫不容易才找到一對黑色尖頭的。

看著這套「校服」，不禁點了點頭微笑，心想明天見吧歐子瑜，從今天的側臉看來，你變得比以前更美，明天見到的時候肯定比現在的想像更美。

對於和歐子瑜的約會，我是嚴陣以待，所以為了害怕失眠而令約會有所錯漏，於是十二時前便躺在床上，設定好五個以上的鬧鐘後，就算全無睡意也堅持自己合上雙眼，縱使控制不了內心的期盼和興奮，但故意讓自己甚麼都不去想，一會過後打了一個呵欠便睡去。

歐子瑜，我們在明天見面前，在夢中重遇一次吧。

鬧鐘聲聲作響我便立即起床，而過程中絕無任何賴床的念頭，衝進浴室梳洗後，再趁著尚有記憶，記起昨晚的美夢真的很正，但好像沒有夢見過子瑜......

準時到達校門外，滿懷期盼的心使我不停左顧右盼，幸而天公造美，縱使烈日當空，氣溫亦是恰到好處，直到有一輛的士駛了過來，有一位女孩粗魯的推開了門，還霸氣的遞了一張五百元紙幣對司機說，

「我無散紙你又無散紙，唔洗找啦，唔該晒。」

磨牙磨牙

睇完文我都無睡意

太吊引

因為個女仔肥基會失約？

在線上

這位美得猶如仙女一般，不禁使我看得發愣，更讓我情不自禁的嘆一口氣，她急步來到我面前笑說，

「Sorry呀，Sorry呀，我差啲遲到。」

連重逢的出場也是霸氣十足，她的霸氣和難以察覺的柔情總是無聲無息的湧入我心坎，一張金牛報以一句「唔洗找啦」，繼單人闖入禁地又一件使我眼前一亮的事情。

「歐子瑜同學，你洗唔洗每一次出場都咁有霸氣？」

她開心地笑道，

「咩呀，咁我上車就問個司機有無得找五百元，佢話啱啱開工無，所以咪算....」

「嘩！」

「嘩咩呀，我唔想遲到咋！你唔係最憎人遲到咩？」

過了這麼久，連我自己也差點忘記的習慣，偏偏歐子瑜依然記得，使我心神一盪，再打量著她今天的「校服」儀容，化了一個淡妝，但她的校裙.......有點短，只是剛好及膝，白色的恤衫和校徽看得出也是G記的同路人，而且她穿上白襪，但配撘的是黑色高跟鞋......

這款校服......有點像日本AV中的校服衣著，利申我不演痴漢。

大概，我打量得歐子瑜太久，讓她有點尷尬地說，

「喂呀，你望咩呀？」

「小姐，你.....去完日本拍戲定係拎返你讀小學嗰時條校裙？」

她不屑的說道，

「嘖！點呀，死痴漢！」

話音剛落，我們卻相望而笑。

歐子瑜，我們很久沒見了，她變得更美，美得就像午後陽光也是為她加幌。

我們走進校務處申請了一張探訪證，雖然這裡的職員對我們的校服有些微言，可是在歐子瑜施以三寸不爛之舌，熱情地說很想念你們，還記得我嗎等等說話。

當然，這裡的職員怎會記得，始終我們都已經畢業了一段日子，唯一敵不過的大概是歐子瑜的熱情間又恰到好處，說著的甜言蜜語又甜而不膩，在適當時機又懂得拿出校長的威名，說甚麼跟校長約定好回來便探望她等等說話，來維持著雙方的對等關係，不是一直低聲下氣，說的謊話真的假不了，假的真不了。

正是她這種令人患得患失，所有事情都恰到好處，率直卻圓滑，溫柔間有點硬朗的特質和個性，卻俘虜了無數男士的心，亦令無數的男士心甘情願的著迷；

歐子瑜的就是這麼犯規的存在，最犯規的是她的樣貌和氣質，還有那條校裙，襯托起她那微微翹起的後庭和那雙依舊雪白的長腿，當年今日望到此情此景，小基亦會不其然的「肅然起敬」。

結果這裡難纏的男女職員亦全數被她勸服，不愧為當年全校最受歡迎的女孩排名第二位。

學生妹系列

我已經睇唔透歐子瑜點解係第二受歡迎而唔係第一受歡迎了

無人了，我可以去訓

有呀

閘住

有呀 有呀

有啊

肥基對於歐子瑜嘅評價高過所有人

有人牙

Push

在線上

取得許可後，歐子瑜背著教務處對我眨眨眼說道，

「行得啦。」

我打量著靜得有異的校園問道，

「今日咁靜嘅？」

「今日係星期六呀！而且學期尾啦，你係咪太耐無返學校呀？」

「係喎！一時唔記得咗，好叻呀你。」

「嘻，仲唔俾個Like我？」

我不禁豎起拇指示意給她一個讚，她見狀一邊捉住我的肩膊拉著我走，一邊淘氣地笑道，

「嘩，痴漢男神俾咗個Like我呀。」

「妖你咩。」

話音剛落，她停下來在後樓梯使勁按著我的肩頭，

「你呢個死肥仔夠膽妖我！你一日係死肥仔，你一世喺我心中都係嗰個當年A班嘅死肥仔。」

我連聲反擊，

「你都係呀！你一世都係當年嗰個夠膽一個人衝入A班揾我嘅死姣婆。」

接著，她停下來擦擦手掌自豪地笑說，

「算你啦，把口無退步到，仲識一邊讚人一邊寸人，無忘記我呢個Player marker嘅教導。」

說起當年，真的令人十分懷念，雖然有些問題不應該在這刻提出，畢竟恐怕只要說出了，便會破壞難得重遇的氣氛；

可是看著歐子瑜就在我面前，而不再是昔日只活在回憶裡的她，心底有些疑惑和按捺不住的好奇心，總希望快點弄個明白。

在她緩緩的轉身，再左顧右盼打量著校園的每一個角落的瞬間，我已經下定了決心；

「子瑜呀。」

她回眸一笑猶如一位美女在月下輕舞飛揚，使我心神再盪，更差點使我丟失魂魄問不出話來；

直到歐子瑜把笑容收起，再對我報以一道疑惑的眼神並「嗯？」了一聲，才使我回過神來，把語氣和思緒重新整頓後便開口問道，

「點解當年你突然間會離開咗香港嘅？」

歐子瑜聽到這條問題後，皺了皺眉頭，並不出聲，眼神在那一刹那之間閃過一絲猶豫，我緩緩地吸著氣，再看著歐子瑜落力地裝作神態自若的模樣，又掩飾不了那副難以啓齒的臉容。

眼見她的拳頭不自覺的緊握起來，昔日的從容自若不再，顯然她對著這條問題的原委極度不安，更該死的是此舉惹起了我的好奇心，明知道這會讓她難受，我見狀也有點於心不忍，內心同時也在個分岔口糾結起來。

我倆沉默了瞬間，歐子瑜用低沉而緩緩的聲調問道，

「你.....真係好想知？」

我的腦海就在沉默的時間內苦苦交戰著，致使我心不在焉的應了一聲，歐子瑜別過臉再把視線移向後樓梯續道，

「睇下我地間密室有無開？有就話你知。」

黎啦！！！！！！！ 唔好比佢停呀 樓主加油呀！！！！！

繼續呀樓主

唔好停呀

有開啊

返工搭車都仲live到

好想知呀

肥基趁學校人少記得找數

想心酸還可以 想心底留根刺
至少要見面上萬次

500蚊唔係金牛

推推

來人同我拖出去！

找數真漢子

當初係想打一千，但我諗返根據嗰個時間，假1000元太多，所以的士佬係唔會收

繼續啦

出書嘅時間改返走隻金牛囉

好緊張！

在線上

說罷，歐子瑜已經率先前往，而我腦海還處於猶豫和糾結之間，一邊恨怨著自己的好奇心，另一邊廂卻被歐子瑜的不安感所傳染。

想著想著，終於來到了位於一樓的105室，由於整所校園只有這個地方有著我和歐子瑜相識的證據，所以我們稱這裡為－密室。

看著門柄，歐子瑜望了我一眼，接著扭了門柄一下，抽一口氣再對我苦笑說道，

「睇嚟上天從來無寵愛過我，又或者係我離棄咗佢。」

這句話，聽上去總覺得有著弦外之音，而且深深的感受到她內心的悽然；’

話音剛落，她推開了密室的門，然後再嘆一口氣走進了密室內，密室內的環境經過竟然沒有任何改變，簡直如同由我們分別的那天起便塵封了這麼多年，直到今天才再一次被我們打開；

歐子瑜別過臉，故意迴避著我的視線，使我內疚得忙道，

「不如唔好講。」

她合上雙眼，沉思了一會，再苦笑了一下，

「所有事情既然有問號就自然會有固定嘅答案，只係我地會唔會知曉，就算知道咗答案，都仲要睇係我地會唔會接受。」

我沒有回應，歐子瑜開始一如往昔的一邊在課室踱步，一邊說起話來，而我就像一位聽課的乖學生,默不作聲的聽著她在授課；

她停下腳步問道，

「唔係咩？」

我點了點頭不禁嘆喟。

她問，知道為什麼人要說謊和默許謊言的存在？

我問，因為人討厭真相？

她說，說謊是人之本性，在大多數時間裏我們甚至都不能對自己誠實。

我說，是因為人總需要在某程度上自欺欺人？

她說，人默許謊言的存在，是因為用作逃避現實，說到底是為了保護自己。

她問，為什麼人想知道真相？

我問，是因為好奇心嗎？

她搖了搖頭說，不！是因為人希望真相合乎自己的預期，就好像喜歡博彩一樣，所以我們總愛假裝接受真相，再在腦海預演千百遍真相和自己期望的「真相」有所偏差時，好讓自己有心理準備，甚至自欺欺人。

她問，知不知道甚麼人會自願活在自我折磨的日子內？

我答，是懂得內疚的人。

她說，錯！和自私的人一樣，其實是為了自我感覺良好，要是活在自我折磨的人生，以為這是一種贖罪，其實是在逃避。

我無言以對，因為確實如此，人接受謊言是好聽一點因為用作逃避現實，難聽一點是為了保護自己，所謂因為內疚而決定活在自我折磨的日子，其以為這是一種贖罪，其實是在逃避自己的罪惡。

她說，魔鬼有著七顆不同的果實，牠總會找對合適的時間和時機，恰到好處的把果實讓內心枯竭的人品嚐，縱使人們的理性如何堅定，牠依然會把果實貼著他們的唇邊，直到他們受不了誘惑咬下了一口，讓果汁滋潤他們枯燥的心靈，讓他們從此為追求果汁的味道而活。

我點了點頭，因為我明白到嚐下果實後，會不斷追求果汁的味道，那種猶如野獸的人生。

她說，知道嚐下不同果實的人，結果會怎樣？

我點了點頭。

她說，就說一個人吧。

她說，有一位嚐下傲慢的果實的人，害了自己更害了一位好姐妹，自作自受的人竟然撐得過去，可惜好姐妹受不了被人污辱和強奪第一次的一個漫長的黑夜，回到英國後選擇了結自己，最終那個人要活在「內疚」「逃避」的人生，日後所有節日便選擇離開這個傷心地，到外國逃避下去。在那個痛失初夜的晚上，亦嚐下憤怒的果實，最終一邊「內疚」的活著，一邊「痛恨」這個世界的男人，「痛恨」所有威脅自己的人，了解他們的心理，再不知不覺間學懂人的心理，並以此為樂。

直到眼見自己敵人得到幸福卻糟蹋著，看著被糟蹋的可憐人那泣不作聲的模樣，於是懷著傲視、憤怒和嫉妒的心去報復，起初那個人並不在乎可憐人會變成怎樣，反正只是出於自己的憤怒，結果在這個過程，那個人感受到何為真正的情愛，並第一次沒有逃避到外國歡度節日，可惜傲慢的人因為自卑和擺脫不了陰影，而決定面對過去，直到所有事情塵埃落定後，於是便不負責任的悄然離開。

她說，這個就是我，這個就是在看似完美的偽裝下，那個不堪和不完整的我，請你原諒我吧。

那個瞬間，我只是感覺到自己內心有一處崩潰了，然後空氣中蔓延傷悲。

她說，得到的詛咒就是和自己喜歡的人共處一室也會控制不了恐懼，所以只能一直看書，一直分散自己的注意。

難怪，歐子瑜這些年來都是獨來獨往，上天給她美貌和許多得天獨厚的條件，卻奪去了她感受愛的權利。

有一刻，我問過上天公平嗎？但我明知道這世界從來就不公允，凡事總有因果和真相，所以這一刻我明白到人為何需要謊言來自欺欺人。

那個瞬間，歐子瑜的淚水讓我明暸，誰對誰錯根本不在乎，我需要的人就是她，我最想要的就是和她的擁抱。

我們走近，看清了彼此的淚水，我打算摟著她的腰間，她的淚眼盈眶的眼神是接受，但身體卻閃縮了一下，於是她輕輕的推開了我。

她搖搖頭說，還不能擁抱。

我說，就給予對方時間吧，我們之間還有許多事情沒有經歷過，還有起初的那個承諾沒有兌現。

她說，當愛情建立在錯誤和第一聲的抱歉下，就註定不能結果，就讓往日的誓言作廢，就讓這段感情諷刺地彌足珍貴。

歐子瑜轉身背向著我。

她說，如果不能夠永遠走在一起，也至少給我們懷念的勇氣，擁抱的權利，可惜並不允許。

我二話不說衝上前拉住了歐子瑜。

我說，要是失去了你，我會迷惘。

她說，是因為你想得到一個人，必需要證明你不需要那個人，事實中有多少人能打破這個詛咒？

語末，她帶著淚微笑撫著我的臉頰。

她說，有些人不合適走近，只能從迷霧中觀賞，但迷霧並不能永久，總有一天會看清。

我說，自從失去了你後，我找不到更美的風景。

她說，因為我們以為最美的風景是曇花一現，猶如彼岸花一樣，花葉永不相見，許多人都想經歷和念念不忘刻骨銘心的愛情，說到底他們都是在追求遺憾，得不到的東西永遠最珍貴。

她說，人生不像電視劇，到了結局的時候，主角們可以把遺憾修好，現實中只能一直演下去。

歐子瑜打開了密室的門說道，

「重遇唔應該太多淚水，同道別一樣。」

「你要走啦？」

她迴避著我的視線，

「希望你明白。」

有些說話，她不用說我都能懂，有些言不由衷的句語，她不想和不願意說出口，因為我倆都會難受。

「我地仲會唔會見？」

「你仲可以喺Facebook揾到我。」

我合上雙眼點了點頭，她沉痛地說，

「我走啦，死肥仔，多謝你成全同愛過一個咁任性嘅我。」

「嗯。」

合上雙眼甚麼都看不見，隱若地聽到一聲鼻酸，再聽著歐子瑜的高跟鞋的咯咯聲響漸行漸遠，一下一下的化作冰刃將我的內心凌遲，而淚水隨著高跟鞋的節奏而潸然淚下。

我明白到每個人都有不同的故事，不同的性格，要是別的女孩想必會因為我陪伴的請求而深受感動，答允兩個人交往走在一起，但換上是歐子瑜的話，她絕不需要別人的可憐，讓她知道有人愛她就夠；

她.....就是任性得惹人憐憫，合乎她的人物性格設定，哈哈。

本來打就算再看一次我們的對話框，怎料歐子瑜的Facebook上傳了一張黃昏的照片並寫上，

「這個類似的黃昏一個人經歷過兩次，但願第三次來臨的時候，這個美好的回憶並不會屬於我一個人，但希望有人會記得沿路的風景也可以很美。」

我深信，倘若有一天她克服了陰影後便會回來，再和我於密室共聚。

再見了，歐子瑜。

是時候離開了。

我佇立在校門看著天空，夕陽的餘暉把天空染得火紅，遠方的雲彩卻變成了紫霞，然後眼巴巴的望著天空聚散無常的白雲，她是風我是雲，風吹雲便散就像這段無果緣，直到太陽最後一抺的光線連同雲彩一點一點消失於夜幕，再湮沒於黑暗之中，然後月亮出來了，幽幽的掛在夜空。

我們之間就像，太陽追逐著月亮，月亮任由太陽追逐，日光的時候只見到太陽，晚上的時候只會見到月亮，他們總是分隔在世界的兩端，他們所等待的亦只有月蝕和日蝕的降臨，因為日影或月影重疊，到了那個時候他們才會成為一對。

我們曾經在平安夜「白雪」紛飛的一個晚上，有過一首主題曲讓我得以在腦海補完某個遺憾，今天以後有了另一首主題曲來紀念著這段關係。

有多久沒見你 以為你在哪裡
原來就住在我心底 陪伴著我的呼吸
有多遠的距離 以為聞不到你氣息
誰知道你背影這麼長 回頭就看到你

過去讓它過去 來不及
從頭喜歡你 白雲纏繞著藍天

如果不能夠永遠走在一起
也至少給我們懷念的勇氣 擁抱的權利
好讓你明白 我心動的痕跡

總是想再見你 還試著打探你消息
原來你就住在我的身體 守護我的回憶

一抺晚風吹起，拭去凝著臉頰上的水珠，天黑了，我是時候離開，大概今晚是阿Ken重出江湖的一天。

因為沒有酒精，我受不了這種痛楚。

待續，下個Chapter大結局啦

起身有文睇

我們之間就像，太陽追逐著月亮，月亮任由太陽追逐，日光的時候只見到太陽，晚上的時候只會見到月亮，他們總是分隔在世界的兩端，他們所等待的亦只有月蝕和日蝕的降臨，因為日影或月影重疊，到了那個時候他們才會成為一對。

呢句最到肉

咪係， 屈機成咁。

咁早有文

睇緊文個陣聽緊相依為命，喊咗出黎 屌

嚇死我，以為個故就咁就完，好彩睇到最後戈句

睇你個故心情真係好沉重

估到佢地兩個唔可以一齊了

屌， 有一刻，聽到我好想一巴車過去歐子瑜到，然後沖埋去車爆佢！
文青o既野，剛剛就好，太多了會使人on9 無極限~
但冷一冷靜過後還是明白，面對一個咁細密心思o既女仔，專重她係唯一決定。衝動只會帶來更多傷害。

唔要sadend呀

瘋哥，俾佢地一齊啦，唔好次次都咁虐心啦。

她說，有一位嚐下傲慢的果實的人，害了自己更害了一位好姐妹，自作自受的人竟然撐得過去，可惜好姐妹受不了被人污辱和強奪第一次的一個漫長的黑夜，回到英國後選擇了結自己，最終那個人要活在「內疚」「逃避」的人生，日後所有節日便選擇離開這個傷心地，到外國逃避下去。在那個痛失初夜的晚上，亦嚐下憤怒的果實，最終一邊「內疚」的活著，一邊「痛恨」這個世界的男人，「痛恨」所有威脅自己的人，了解他們的心理，再不知不覺間學懂人的心理，並以此為樂。

即係佢姐妹定佢比人拎左第一次呀

唔好sad end

我估兩個都比人搞咗，佢姐妹受唔住自殺，佢自己選擇繼續活下去

好似係咁

多謝你成全同愛過一個咁任性既我。
聽到都痛

情人節出呢篇文嘅結局，so9sad

比佢地一齊啦！！

如果你面對著一個你朝思暮想嘅人，你會好敏感佢所有嘅野，係唔會衝動。

子瑜連擁抱都唔得，所以其他嘅身體接觸都要格外小心

我愛唉瘋巴 呢篇太好睇

件事係幾時發生 考完AL之後

支持

用遺憾成全完美

歐子瑜

最後都冇咗happy ending

不得了

sorly 大佬～

追啦～追啦～

我寫緊 唔好追咁快

應該係教肥基之前發生，就係因為發生左依件事，所以先會利用肥基去攻擊Amanda, 點知教肥基教到日久生情，但係又因為接受唔到自己過去陰影，最後就係肥基成才之後就靜靜離開

睇睇睇，無推～無推

比佢地一齊啦 瘋巴～

于瑜

都未結局

快啲突擊我

唔知埃瘋巴諗住點寫

現實上呢類人大多數最後都係會得到幸福
但睇故事發展又似孤獨一個

私心其實唔想主角有happy ending 不過都想見到其他女角有翻個好啲嘅結局 叫冇咁多遺憾

始終一個故咁多角色都冇好結果的話都幾多負能量

我記得瘋巴話Cathy 仲有戲份.. 但我想肥基同子瑜一齊 希望無衝突

埃瘋巴打講過仲有cathy

可能最後出現就係Cathy邀肥基去婚禮

即係點？
歐子瑜同邊個係姊妹，邊個比邊個強姦案，又關傲慢咩事？
好亂呀

據我了解我覺得應該係佢太傲慢令到佢姊妹俾人姦之後自殺 所以佢好內疚同活係陰影之下

岩岩一路聽依首，一路睇

我覺得如果係happy ending就會好似經典電影 我的野蠻女友 一樣 ，肥基一路等 等到歐子瑜克服到 再巧遇

邊度？

屌原來出咗文

情人節晚大結局？
好！

係公司睇到眼濕濕

其實肥基嘅人生喺我地眼中唔叫幸福咩 至少佢有錢有樓生活係無憂

情人節結局，希望happy ending 啦

呢幾日搞啲白事都未得閒追過，啱啱一次過追晒正
睇到肥基咁嘅經歷，有時人就真係咁，好心酸

其實iphone對歐子瑜果件往事寫得好隱悔 睇左幾次至明 寫得唔明顯已經sad到仆街
我估計係歐子瑜過份自信同傲慢既性格做左D野 令到佢同佢姐妹俾人強姦 例如遇人不淑 (我估)
所以歐子瑜到發生左呢件事之後開始憎D男人 同埋了解到男人既心理

終於.....有一個人睇得明

可能每個人睇法唔同啦

宜家嘅肥基唯一就真係只有錢了 但如果咁樣又係咪一種「窮得只剩下錢」嘅概念？

而我更加覺得可惜嘅係佢擁有嘅嘢比其他人多 有錢有樣有學識 但係佢嘅性格同價值觀令佢冇辦法利用呢啲優勢攞到段幸福嘅感情

令到最後只係剩低一段段遺憾同深刻嘅感情

所以更希望佢得到好結果
唔想佢好似一世都活在陰影下

真係正！

頂你啦～好多人都睇到，避開唔講咋

多謝巴打講出來

呢個故出書實買

會唔會就係佢前男友

樓主有無可能，我想買！

幾生修道可以強姦哂子瑜同佢姐妹

4點至6點出文

在線等

留言支持 唉瘋加油

既然係咁，一世唔掂佢都仲得。愛！ 係可以由不可能變成可能的。

我睇得明喎。
不過夾硬左少少o者。。。

今晚俾個結尾黎... 可以嘛

在線上

Final Chapter 這些機會不是屬於我的

所謂的重出江湖，其實只不過是在昔日常光顧的酒吧獨個喝悶酒而已，大概我的心境已經再沒有年少的輕狂，縱使酒吧內的舞池有著數位外表斯文，內裡Open的女性，亦有三位同樣獨個喝悶酒聽著激昂的Live band音樂的輕熟女，而我則坐在酒吧外的露天座位一個人享受著寧靜，看著menu也想不到何樣的烈酒足以讓我今晚一醉方休，於是在苦無頭緒的情況下，點了一杯Nothing。

今晚的酒吧就像酒店的自助餐一樣，更幸運的是今晚的男女比例是3 ( 男 )：10 ( 女 )，簡直是完美。

可惜今晚的我明明有自助餐放在面前卻提不起興趣，偏愛到茶記喝著青島品嚐豆腐火腩飯，享受著男人的浪漫；

發愣的看著眼前的Nothing，其實Loving所換來的只不過是Nothing，我想不透這樣輪迴的人生，到底何時才能完結？

握著酒杯憑空乾杯，看著沒有繁星，只有夜空明月，腦海卻浮現起數張錯過了的臉孔，再把杯中的酒一飲而盡，然後藉著淺醉，發了瘋的點了三十杯Jager bomb，嚇得酒保也走過來確認，可是我沒有回應，只是遞上自己的信用卡率先把帳單結了，他接過後報以一抺微笑，不消一會三十杯Jager bomb亮在我面前，酒保把信用卡和收據交還後便徑自離開。

望著數量驚人的Jager bomb，想起和Amanda暢飲的那個晚上，想起在這裡認識王凱汶的那個晚上，想起在活得像歐子瑜的每個晚上，還有......每個在家中擁著Cathy入睡的晚上。

許多人以為我是人生贏家，有樣有樓有錢，上過許多美女，過著比一般人幸福的生活，可是人與人之間亦像風和雲，風想把雲捉緊，可惜卻留不下半點雲彩，如像擁有過整片森林，但自己的心靈深處卻荒蕪得像沙漠一下，種不下一顆幼苗，連仙人掌也受不了的枯萎。

一邊嘆喟，一邊杯接杯的喝著Jager bomb，可惜上天總愛玩弄著我，該清醒的時候總讓我醉掉，該醉掉忘記痛楚的時候，總讓我清醒，不過總好比沒有酒精把我灌醉的日子，哈哈。

突然有一位素不相識的女孩走了過來，樣貌算是不錯，隨手拿起一杯Jager bomb對我問道，

「請我飲一杯？」

我點了點頭，女孩便乾脆的把酒喝下，然後再對我問道，

「介唔介意我坐底？」

「Sure！」

那一刻，我不在乎有沒有人陪伴我喝酒，亦沒有心情去應酬任何人，但又矛盾地不希望讓內心變得更加空虛，於是才答允了她的請求。

突然手機震動了一下，竟然是王凱汶傳給我的whatsapp訊息，附上一張她在婚紗店穿上婚紗的自拍；

「

謝謝你默默無言的愛，你為我所做的我懂，可是我不能自私。

可能，我們深深愛過一位傷害過自己的人。

可能，我們都愛過一個狠狠地傷害過你，然後離開過你的人。

不論日子過了多久，那個揮之不去的夢魘猶在，但倘若可以重來一遍的話，深信我們依然會選擇再愛那個人一次，依然會選擇那條受傷害的道路。

由認識到終結的那一天，儘管我已經知道日後將踏上的旅程，以及要面對的未來。

不論這一刻是故事的終結或開頭，我仍會欣然接受每個時刻；

人就是這麼犯賤，祝我幸福，亦祝你幸福，好嗎？

」

「王凱汶，愛若難以放進手裡，何不將這雙手放進心裡。」

然後，我再喝了一杯酒，但今晚的酒很奇怪，只是讓我的頭或是身體的某個部位只痛不醉。

像我這種人來說，最叫人無奈的莫過於所有的感覺總是後知後覺，忘了怎樣愛人的時候，遇見了可以和我相愛一生的女孩，找到了一位值得追求和懂得欣賞我的女孩，卻因為內疚感作祟而把她錯過了。

有人問我，你的內心到底可以住了多少人，愛過幾多位女孩？

或許一個人一輩子可以愛上好多人，同時在不同時期和人生階段錯過了她們，愛這個字對每個人亦有不同的意義，只是即使愛過幾多人，最後也可能自己愛自己，或者最愛的就只有自己。

這也許就是所謂的命中注定吧？

每位人生的過客注定是陪自己走一程很短的路後，他們的使命就是讓我們長大，最後的一刻，就是我們分別的時候，怎樣挽留亦是徒然，雖然殘忍卻不得不接受現實。

正如星爺的西遊記一樣，只有當紫霞永遠離開至尊寶的時候，至尊寶才能成為孫悟空。

成長是一個很痛的詞，總是和失去有所關連。

就像我和出現過在我生命中的四位女性，她們的離開才能成就基神。

當我們成熟了，我們不一定會得到什麼，卻一定會有所失去，而我們只能由哭泣變成默然接受，就在孫悟空在電影的最後一幕唏噓的離去。

那位陌生的女孩終於受不了沉悶，而好奇地問道，

「你唔開心？」

「你真係想知？」

她笑說，

「睇下我可唔可以安慰你嘛？」

我望著眼前的十數杯的jager bomb說道，

「鬥快飲曬佢，你飲得快過我嘅就同你講，好唔好？」

女孩爽快的答允了我的請求。

接著，她贏了，我故意輸了。

接著，我清醒地對著醉掉的女孩說著心事，把往事重說一遍.....

接著，同樣的晚上，同樣類似的情形，讓我把往事說了一遍又一遍，可是從沒有一個人真的清醒聽著我的心事，每晚都在自說自話。

某天以後，歐子瑜食言了，她再沒有更新過Facebook，亦沒有回應過我的訊息，就像人間蒸發一樣。

我恨時間這回事，總是悄無聲息的對我們又搶又騙。

我一直以為人是慢慢變老的，事實上，人是瞬間變老的。

我們都是不動聲色的當上成年人，不準情緒化，不準偷偷思念，不準再回頭看，為了讓自己成長得幾可亂真，於是我們都選擇戴上一個假面具，往後我們心就如同這張「臉孔」，一半純白，一半陰影，我可以選擇讓你看見，也可以堅持不讓你看見。

世界就像是個巨大的馬戲團，它讓人們興奮，卻讓人們惶恐，因為許多人都知道散場後永遠是有限溫存，無限心酸。

那晚以後，不停出現過無數的陌生女孩在我面前，同樣地激昂的異國歌曲在我耳邊聲聲作響，同樣地再和我鬥快喝酒，我故意輸掉，再對著她們說著心事；

那晚以後，昔日退隱江湖的阿Ken真的重出江湖，只是比從前多了一份沉實和滄桑，白天上班夜晚遊戲人間，除了愈來愈不需要睡眠這回事外，其他都沒有多大的改變。

眼波流轉，又一年了......

世事其實只不過像一個循環，所有劇情都是演完又重頭，只是每一次都有不同的角色演出而已，直到......

腳步輕浮的我一邊摟著該位半醉的女孩走在尖沙咀的街頭，而她的名字我也忘了過問，任由放縱狀態的她那片薄唇徘迴在我的臉頰和耳窩，迎面而來了數位路人，他們詭異的目光沒有使我毫不自在，畢竟與一位美女在深夜的尖沙咀街頭上行為不檢是一件羨煞旁人的事情；

我怎會想到獵物到手竟然不是找間時鐘酒店享受愉快而滿足的一晚，而是一直漫無目的地在街頭走著，大概我也有點醉意，別以為把海量的jager bomb喝掉是不用付出代價。

更令我意想不到的是，我們竟然一邊親熱著一邊有說有笑，由諾士佛臺走到尖沙咀天星碼頭！

知道嗎？這是對於兩個醉酒的人來說是多遙遠的距離？

而我享受著撲面而來的海風，同時夜闌人靜的碼頭傳來陣陣的結他聲，一陣風一闕歌，劃過我的心間........

那晚，我沒有把握機會上了那位醉掉的女孩，相反把她送上的士，然後效法子華神，唯一不同的是，我說不出任何大道理，只是隨便說出一個爛Gag；

「當我虧呀，唔好浪費自己，愛護下自己啦。」

女孩驚訝的眼神猶如在地獄看見天使，黑暗望見曙光一樣；

「你叫咩名？」

「阿Ken。」

話音剛落，不耐煩的司機便用力踩著油門，的士便呼嘯遠去；

於是，獨個到便利店買了一支啤酒，一邊喝著，一邊聽著表演歌手在自彈自唱，今晚的夜景很美，天星碼頭亦難得的少人，於是拍了一張照片放上ig的story，然後往事隨著結他的旋律伴同淚水散落一地。

誰想 上班 都市又局限又太平淡
直到夜晚 彌留工作間 在這規矩中每天往返
和她 分開了 令這杯開水變得更淡
在這空廢人間 只好強行支撐 繼續撐

這裡日復著日 夜復夜 煩惱照樣複製
幾次別後又聚 聚又別 連貫如像路軌
延誤卻沒法拾遺 遺憾你卻未留低

如常抱憾 機會斷送給別人
燃燒都轉降溫 不過有烙印
完全沒 半件戰利品
綿裡有針 曾愛過最終陌路人
如果註定要分 總當過陪襯
無言地 笑著喝下香檳 但抖震

不停用手拭掉淚水，狼狽不已的找著紙巾的時候，一道熟悉的身影把紙巾遞到我面前，縱然我的視線因為淚水而模糊起來，但打從心底卻知道這模糊和熟悉的身影是誰，我一邊抺著淚水哽咽地說道，

「Sorry，唔該你呀。」

「你竟然會講Sorry？」

我沒有回應；

「咁我走啦，你自己保重啦。」

我知道要是再讓這個人離開而不作挽留的話，這一刻的道別便會成為訣別，意味著我將永遠失去。

或許歐子瑜說得很對，有些風景其實更美，更值得人觀賞。

我拉住了她的手，

「陪我一陣得唔得呀？」

「你唔怕我約咗人或者約咗男朋友咩？」

「咁咪俾我再搶多一次，今次我唔會走。」

她頓了一頓，坐下來對我說，

「都啱嘅，至少今晚要同你傾傾個單位嘅業權，因為我再係咁住落去嘅話，我怕過多幾年我就可以申請逆權侵占。」

我冷笑道，

「咁.....今晚傾下先。」

有另一句老掉牙的話，缺角的愛不完美，但是我們往往就是不喜歡圓滑無瑕的愛，對遺憾情有獨鍾，就像彼岸花，或者月亮和太陽一樣，追逐不到的往往最為珍惜，但我們忘記了還有地球和水星，但誰敢說地球和水星在苦等的時候沒有快樂？

人生遠看就是一齣喜劇，近看就是一場悲劇，有時候很諷刺，想得到她／他，必需要證明你不需要她／他，至少今晚.......我需要她。

全文完

還有四個後記 有關四個不同的人物 如無意外由初一至初四更新

Cathy 鐘意呢個故多過上次

估唔最後係同cathy

我覺得其實好合理 呢D經歷其實做過社工都知好多女仔真係試過 只係有D人咩都話勞資糾紛 同時又有D metoo on9 女權 將D野變得極端化 令到D真正受害既覺得呢D野瞞下瞞下就算

真正愛肥基既其實就只有Cathy 但肥基最愛既就唔係佢

人生近看就是一場悲劇，而遠看就是一場喜劇。

iphone近兩個故同以前既唔同曬 以前果D真係哭得出 呢個同擁抱故一樣 哭唔出 但個心會銀住銀住

好現實... 好撚sad...

人生近看就是一場悲劇，而遠看就是一場喜劇。
近看肥基的感情生活是不同的悲劇，遠看來說肥基曾經擁有過的感情或現在擁有的資產便是喜劇。

我要子瑜BB

四位女角?
歐子瑜，王凱汶，Cathy ，Amanda ?

到時咪知，如果多啲人上水，可能我會提早開故

其實係咪基神upload咗story，cathy先去天星碼頭搵佢？

擁不擁有也會記住誰
快不快樂有天總過去

LM

Amanda vs 肥基：令人成長既初戀
歐子瑜 vs 肥基：心靈伴侶既魂戀
Cathy vs 肥基：現實既愛戀
王凱汶 vs 肥基：互相慰藉既朋戀

過左咁耐Cathy 都無放低過肥基

上水

好痛
好鐘意呢個故呀唉瘋

Cathy某程度似王凱汶 因為佢地都搵返前度賤男

都算係一個開心既結局既

個故嘅時間線已經去到201x年？

我都覺得係，每次基神update Facebook Cathy都即刻 like

其實由佢地分開到依加重聚返係過左幾耐？

睇完心情好矛盾

基神無左間鋪又唔返屋企 每晚去邊訓
唔記得左

我要後記

結果最後都係冇同子瑜
人果然係一定有一個深愛 但卻不能再愛嘅人

另外又買咗間 好似係

非常殘虐，但也非常現實。。。
你咁多個故，呢個最入心入肺。
最後o既happy ending得來不易。

或者，想找到真正懂得o既愛，必需要受盡苦難先有機會學會。

唔算係。
歐子瑜係神化般存在。即係如果走太近一起了，所有想像中美好o既野就會破壞哂。

而cathy 的的確確基神係愛佢的，也有真正的動溶，只係之前唔識得點去珍惜佢。

成個故，係越睇越痛，唔只傷痛，係無間度越睇越怕，唔通真係要入土先得解脫？
基神就甩難了，而其他讀者就。。。。。

我發緊夢？good ending? Cathy?!

歐子瑜係女神同ken仔日日ff得太多

對Amanda就一早冇愛既感覺

對王凱汶 個人覺得係缺乏家庭溫暖同母愛多啲

對Cathy就 性格好似既鬥氣冤家

Cathy係一個難得既女仔
花晒啲青春去等肥基

個end sad得黎又算係對肥基唔錯

係Cathy 太好了

終於都結局
我自己覺得係個happy ending 至少肥基到最後都搵到自己嘅歸宿 試問現實中邊有咁理想有人肯畀第二次機會自己
不過太貼近現實都係好un住un住
多謝唉瘋送份新年禮物畀我哋

睇到心up住up住
「你竟然會講sorry?」

一次過追完
Cathy

歐子瑜 係基神心目中太好
一齊都無好結果

我自己試過 事隔十年一齊返 所有野都幻滅哂
留返個美好回憶其實仲好

不如不見

完啦

我又覺得唔會 唉瘋一開始寫左 肥基問子瑜 幾時第一次
子瑜死都唔答

推著先 返到屋企再睇

子瑜係聰明反被聰明誤

見對答其實子瑜覺得自己太污糟 配唔起肥基，但依舊好心痛佢地無一齊到

歐子瑜又玩失蹤
不過有Cathy都好

其實我睇左咁耐個故，都仲未明句野既意思
有冇人可以解答一下小弟

子瑜又去左邊

罰你由頭睇多次

係咪解作下面個句既意思

好心up呀大哥

得不到的從來矜貴

上水～啦，快d開故啦，就到羅湖添啦

估唔到有kolor嘅歌

係韓國都支持你！

睇完成個故之後，再聽陳醫生呢首歌好想喊

好現實 睇到好沉重......
咁算係happy ending咩

係歐子瑜重現之前，仲覺得同Cathy一齊係最好，但係當歐子瑜出現之後，就完全無諗過Cathy，成個世界好似得歐子瑜咁，最後知道係同Cathy一齊之後，唔知點解好失望，就好似一開始放棄Cathy果時咁

由第一個post開嗰陣第一篇文追到宜家 寫得真係好好 好入肉 cathy真係好似佢
之前心情唔好冇LM
最後終於忍唔住點都要留名支持
結局係cathy實在太好啦
呢本出書一定買

我的結局。。。會如何呢
想得到她，必需要證明你不需要她，但我相信我需要她。

外傳！！！

期待出書，一定買

我記得呢一段同第一個post第一段係一樣

一個月前睇只係一段平平無奇既文字

一個月之後再睇到終於真正了解到 咩係人生近看是一場悲劇 遠看卻是一場喜劇

我覺得呢個故好睇過上一個故 實在太入肉

明明新年應該開心 但睇到個心好痛

what the fuck ....應境到o丫。。

咁肥基同歐子瑜已經分開左，而且disconnect埋。

今晚有冇文

在線上
有無文?

初一了

在線上

後記 1 歐子瑜篇 第一章

在香港飛往英國的航班，看著客機的窗外那一片日沉月昇的景象，黃昏的美感卻讓我吁一口氣，一會過後寶藍色的天空映入眼簾。

「如果就這樣終結，如果就這樣離開，我便不再復返。」

在客機上，我的確是這樣想著；

在杜拜轉機的時候，我也是這樣想著；

在杜拜的機場等待上機的時候，借用機場的wifi看了一會社交網站，看了他最新的貼文，這是我第N次看完又看他的個人社交網站。

「與其耿耿於懷，對昔日念念不忘，反正我想見的笑臉只有懷念，不如不見。」

然後水珠卻沾濕了自己的大腿；

倘若沒有那個晚上，今天回英國的路上，我還會獨自一人嗎？

那一刻，我寧願把所有責任推諉給上天，至少我的內心會好過一點。

自從那個晚上後，有過不下數不次自殺的念頭，玩弄過無數的男生，去了世界各地的城市散心，父母對這件事一無所知，只有爺爺把這個秘密放在心裡，一邊默默承受著和我同等的痛楚，一邊微笑著陪伴著我。

經過無數次的心理治療，仍然敵不過那一晚被一位愛過的人和另外三位陌生人所給予的痛楚，那種被背叛和憤怒，和最親近的友人從外國的家割腕自殺的那個消息所帶來的內疚，在腦海中依然揮之不去。

中五會考過後，我決定面對過去，雖然父親和法律讓罪有應得的人受到制裁，可是真正有罪的人還有一個在逍遙地活著，法律是制裁那個人，只能用畢生的內疚.......

在機上直至回到英國空無一人的家，爺爺在年頭已經去世，現在這間屋子只有我一個，爺爺的後事也回港處理好了，父母在得知那個晚上的事件後也漸漸對我疏遠，大概不想見到這位讓他們丟臉的女兒。

我的心裡一直在思考著這些問題，但我確實受不了種種的打擊，連和所愛的人作簡單的一個擁抱，生理的狀態竟然會拒絕；

是因為他所給予的感覺太像那個背叛過自己的情人，還是愛的感覺我再受不了嗎？

這個想法折磨了我十八個小時，我再受不了，於是衝進浴室打開了藥櫃，取出一瓶載有一百顆的安眠藥，大概足夠讓我得到解脫.......對嗎？

「如果就這樣終結，如果就這樣離開，我便不再復返。」

那一刻，我也是這樣想著。

待續 ( 後記 1 歐子瑜篇 第二章 )

唔好呀

5P

新年快樂 巴打們

仲有佢個姐妹

好撚sad

你以為配不想那個人，那個人亦可能一樣
自大因為自卑
灑脫因爲不敢面對失敗
認真的話男神女神也很貼地的

年初一居然要我睇住子瑜自殺

我本來諗住出其他，不過見你地咁掛住佢

iphone好邪惡 開年要我睇子瑜自殺

睇嚟要幫iphone開年

咁我唔出住 初三啟市！

唔好理佢

一諗起自己鍾意既女仔6p呢個畫面就腳都軟埋

拿係咪衰呢
又要追又要屌

諗起都扯扯地

講笑 拳頭硬硬地就真

未食 拎安眠藥出姐

如果你話自願都可以有個理由憎佢 可惜佢唔係自願

冇喇？

四個鐘得兩個人回覆
講故台得翻咁少人嘅依家

Pish

為免令大家情緒不安
初三啟市

你開定新post啦 班仆街可能今晚都推爆

推爆就轉Page或者IG出

你ig叫咩先

有文出就得

快d出文啦

Instagram:

Iphonemanhkg

路過follow下！日後會有好多相關外傳更新

剛剛IG出了文，後記歐子瑜餘下兩篇就在IG更新，而Lihkg post沒有俾人1001的話，初三就會出另一個主角嘅後記！

咪推啦～會1001，大家轉ig睇架啦

都話唔好推，仲推？停啦各位

1001啦仲推？ 咪啊你地

iPhone ig 係咩

iphonemanhkg

我想問樓主，可唔可以出個歐子瑜外傳，以佢嘅故事為中心？

睇情形子瑜都係sad ending
一見到咁就好唔開心

明蝦D無IG既人姐iphone

我冇ig

又偷偷地係ig 出咗文

佢IG都唔係私人acount 就咁睇都得

利申有follow

早晨......

歐子瑜只會好似Nana咁出現喺同一個世界觀嘅其他故事，或者係IG嘅短篇故事

利申：下個故都有肥基同Cathy，歐子瑜就......唔知呢 而男主角係.......大家估下

保簽故Free hug個男仔？

保險

王維基

111

肥基 阿穎 個故有關嘅男仔唔係得返王維基咩？

之前試過係105擁抱和輕吻

唔係因為個件事 子瑜都唔會係咁既情況下遇到愛上肥基 所以都係注定一齊唔到

搵人整合開新post啦

回錯post

想睇呀穎外傳

幾時有故，記住通知！ 要有歐子瑜同肥基！

紙言幾時update

Ben?

用王維基做主角就可能睇到呀穎之後點

個故一完左就冇人留言了

IG有外傳睇
覺得成個故好真實，好多感動位。
雖然知道只係故，但反映到現實好多男女拍拖相處個種是但一方完全投入，另一方會不懂珍惜

初三啦

子瑜之前有故?

在線上

後記 2 Cathy篇

有人說過，女孩所選擇的情人都是潛移默化以父親作基準。

那個晚上以後，二人的關系逐漸的惡化，他感到乏力，我感到無助。

而他就像我的父親一樣，天生多情，在面對困難和相處不好時只會逃避，或許在男人們的觀點中，離開是最好和最負責任的方法。

也許正是這個原因，我才會喜歡他。

女作家葉希林說過，「分過手的人都會明白你好愛一個人，但你也同時很受不了的感覺，不是一句愛就可以解決所有問題，包容所有缺點，你當他，他當你，換了角色也一樣，因為無人完美，只在於我們的缺點是不是對方的死穴。」

更何況，我們都沒有說過一聲我愛你，無可否認我有過期待這三個字，可是我知道我們之間存不下這三個字。

剛好，他那些與我父親相似的缺點正是我的死穴，而我尋根究底的個性也是他的死穴，諷刺的是倘若他那點細心和溫柔不像我的父親的話，看怕那個除夕夜的下午並不會因此對他動心，我們並不會走在一起；

因為他令我憶起兒時，父親細心的替我選購衣服和鞋子，然後再小心翼翼的替我穿上。

而且，當我從姐妹口中得悉他的過往時，心底起初只是錯愕了數秒，那錯愕之感不是來自他的風流，而是他和我的父親果然相似。

那個坦白的晚上以後，我們再沒有見面，他選擇了離開自己的家，而我選擇留在這裡等待，我們希望把事情沉澱，但我們明知道這個裂痕並不會痊癒。

我感到疲憊，卻不曾想過放棄，一想到這些日子我們其實一直在裝著幸福，裝作把感情看開一點，沒有任何誓言讓一切隨緣，我們的相處便可以很好；

不過愈是完美的愛，就愈容易存有破綻，愈是幻想美好的未來，則愈走愈遠。

感情這回事很奇怪，明明對方不是最愛，但除著時間的相處變成習慣，就會變成比最愛更不可或缺的存在。

那個晚上以後，我知道他有悄悄地回來，看一下自己的家，再碰一下運氣，看看會否得以遇見。

直到我們再相見，可是往日為愛願意做主動的我，在他面前會變得愛要面子，而日常厚著臉皮不知廉恥，在我面前卻會變得薄臉皮，變得怯懦，這一點是我最受不了。

然後，他哭著離開了，而我就哭著讓自己變回單身。

這些日子間，曾經約會過無數位追求者，可是在每一次答允交往的關口上，每一次總是卻步，結果漸漸地習慣了一個人過活，再沒有戀愛。

某程度上，我還一直在等待著他，一直暗地裡關注著他，不過這些關注實情只不過是Facebook和IG的讚好而已。

直到某個晚上，和第N位追求者約會過後，他是一位顧問醫生，年輕有為而且性格挺好，可是總不能令我心動，結果我再一次卻步，然後一個人在街頭上閒逛，看一下海，在那個我們交往的第一個晚上的海滂坐了很久，接著再看一下手機之際，他的ig story 告知我他就在附近。

起初，我以為我會有所猶豫，然而我是想也不想便走過去找他。

他的一聲抱歉，令我頓感錯愕，因為總覺得他改變了很多；

不會痛哭的他哭了，不會說抱歉的他學會道歉。

或許，每個人都愛著一位三番四次令自己痛心，然後離開自己的人，可是不論多少次，我們依然會選擇再愛那個人一次。

或許，我們就是深愛著一位看來不堪，而好友姐妹都將他踩的人，更該死的是他的缺點正是我們的死穴，可是偏偏有另一點俘虜了我們的心，就是這麼毫不顯眼的一點，成為我們深深愛著的原因。

至於，這次再愛下去的結果會怎樣？縱使我不看好，可是為這個人停下一陣子也是我情願。

愛一個人不是因為他而變得小鹿亂撞，而是他能夠讓自己變成另一個人。

愛一個人不是為他付出一輩子，而是他總能夠每一次讓自己不其然停留一陣子。

結局和過程都有了，一陣或一輩子，對與錯又何需執著，倘若再去糾纏， 連自己也覺得貪婪。

有cathy真係執到啦肥基

我都想執番件cathy咁樣嘅女仔

Cathy篇就得咁多？ 唔夠喉啊

再出

明天待續！Amanda篇

唉瘋巴d短句都好入心

太好了 唔係sadend

Cathy 仲有冇

內心諗法既描述真係好似多左少少

其實四篇外傳剩低兩篇會唔會係
Amanda同王維基

我就唔覺 無呢D內心戲既話 呢個故只係一個普通既愛情故事加少少甜

在線上

後記 3 Amanda篇 第一章

人最難征服的就是自己，要是每個人都能輕易征服自己的話，世界便會大亂。

有一位女孩，童年被母親安排的課外活動所填滿，可是由小到大看盡親戚的尖酸和刻薄的說話，所以她絕對體諒母親的不忿同時討厭父親的無能，於是對母親所安排的課外活動是毫無怨言。

她成為母親的期望和復仇機械，而她希望藉著滿足母親的期望而得到真正的自由，可是在過程中她迷惘了，內心不知從何時可以被人戳了一個小洞，滿足了愛情，後來發現愛情滿足不了自己，於是把它拋棄了，同時開始想追求得更多，而隨著時間的過去，所追求的慾望和願望則愈來愈多，這個破洞變得愈來愈大，最終呑噬了心靈，在追逐的過程中更失去了自己。

結果，好像得到了許多，但實際上甚麼都沒有了。

在那個坦白的晚上得到釋懷，其實在那個晚上我才發現自己對於當年的背叛亦有所內疚；

在那個晚上，我明白到自己為何曾經喜歡過這個男人，亦喜歡得願意付出所有，至少我當年的眼光沒錯，只是我待不到他奮發成熟的某天，又或者沒有我的離開，他便不會學懂成熟，亦不會被那位姣婆教壞。
可惜這個地方是容不下好人，當上一個壞人才可以在這個地方有立足之地。

那個晚上以後，我放下了事業，變賣了許多家當，隻身一人離開了香港，到歐洲周遊列國，再到德國生活了一段日子。

老實說，原來我在白人眼中並不漂亮，追求者以黑人或者中東人為主，可惜我還是偏好華人，畢竟在外國生活的日子，對外國人的觀點有所改變，不過德國人這個民族於歐洲而言，已經是十分優秀。

回到香港後，總是懷念在德國生活的日子，愛上了每天下午喝一杯咖啡，看著靜得猶如畫廊的城市待上半天，回港後仍然維持著這個習慣，拿著一杯咖啡在尖東海旁待著，可惜香港這個地方很喧鬧，所以我會選擇戴上耳機，這段日子沒情沒愛，沒有想任何事情，沒有追逐的東西，內心竟然變得踏實，或許甚麼都沒有了，人生可以重新開始。

看著這個人來人往的城市，看著林立的高樓，那種壓逼感便覺得可悲，最可悲是活在這個城市的人，有90%都沒有任何選擇，只能硬著頭皮苦中作樂；

我是在貓哭老鼠嗎？有點吧，無可否認我是幸運兒。

想得入神，直到有一抺身影在我面前走過，大概我們對彼此的存在都有所感應，畢竟在中學的五年生涯裡，我們都互相討厭過對方，互相競爭，亦因此認識得很深，因敵對而需要了解和揣摩對方，所以彼此有一種感應。

很諷刺嗎？

歐子瑜，提起這個名字也覺得有點不情願。

不過自從中五會考突然退學後，已有多年沒見，想不到她的樣貌仍然沒有多大的改變，是老了一點和眼袋深了一點，而且有點憔悴。

想起當年只因為成績而變成敵人，沒有實際的利益，只為追求彼此的差異而敵對，想起也覺得無聊和幼稚。

歐子瑜唯一令我會有所嫉妒的就是她的樣貌和氣質總在我之上，只要和她同班的話，班上的男性都會毫不猶豫的選擇拜倒她石榴裙下。

面對著她，有一種既生瑜何生我的感覺，更要命的是，彼此的名字都有一個瑜字，她叫大瑜，而我因為晚一點出世而屈居於小瑜，公平嗎？

我們沉默對望了一會，放下成見和嫉妒，報以雲淡風輕的微笑，她走了過來說了一聲你好，然後兩個曾經是天敵的女生，吹著海風聊了一整晚......

有第一章 姐係有第二章啦

再推

好似未講過amanda全名係咩

周瑜

好有心得經驗先寫到呢個故？
不如講下玩家既心態同點樣做到成功既玩家？

睇翻第1個chapter已經有啦

在線上

後記 3 Amanda篇 第二章

歐子瑜，曾是我最討厭的女孩，怎料一抺微笑一聲你好，我們就像重遇老朋友一樣打開了話匣子，從前的誰對誰錯，所執著的事情瞬間便一筆勾銷了，如像電視劇結局的情節一樣，過往的對對錯錯在片尾曲的旋律響起的一刻起便煙消雲散。

「好耐無見。」

「中五嗰年做咩退學？明明你同我嘅成績都係不相伯仲。」
歐子瑜搖頭道，

「我記得我好似高你一分。」

「好似係，可惜你個如意算盤都打唔響呀，始終你心底期望高分過我嘅人係另有其人。」

歐子瑜笑說，

「係咩？至少可以令你後悔下。」

「無咩後悔呀，未到最後一日都唔知邊個贏邊個輸。」

「佢依家都過得唔錯呀，我可以肯定你見過佢啦。」

「你又知？」

「有幾多個同學會有我Facebook呀？我地當年互add都係為咗監察對方。」

「咁都要多謝你令佢成熟嘅，歐子瑜小姐。」

「小瑜唔好咁講啦，不過我估唔到當年為咗避開佢，故意叫個同學俾個假嘅MSN佢，以為過咗一段時間佢就會心死，點知到最後令我失去預算嘅都係你。」

由歐子瑜口中喚出這個名字，還真的令人覺得刺耳。

「咁無辦法啦，大瑜姐姐，你『成熟』嘛，教導人嘅工作就緊係交俾你啦。但明明你咁同情佢，做咩最後都要捨佢而去同埋避開佢呀？難道你都嫌棄佢呀？」

「我無嫌棄過佢，只係有啲事情到最後都過唔到自己。」

「你知唔知當我見返佢嘅時候，我好意外嘅係佢變咗另一個人咁，但最令我意外嘅就係佢第一時間係問起我關於你嘅野。」

歐子瑜低沉地嗯了一聲，我接著說道，

「不過聽你咁講，深信你都見過佢啦。」

「係呀，不過見返佢之後，最後都係過唔到自己，返咗英國。」

「做咩呀？係發現無咗感覺，覺得只係當年一時衝動，定係覺得咁樣拖住一個人咁多年好好玩呀？歐子瑜小姐，你唔會要我難得對你改觀之後又要否定返個觀點？」

說到這裡，要是歐子瑜還像往常一樣冷靜的話，意味著答案是因為嫌棄才迴避，可是她的態度和語調立即緊張起來，然後臉上無光的嘆道；

「總有原因。」

「你有心事？」

她的神色有點怪異，不過每個人選擇離開都有他／她們言不由衷的原因，知道答案又如何，就算說上千言萬語的安慰或者表示萬般的理解，亦不能掩飾自己只為滿足好奇心的念頭。

歐子瑜打量了我數眼，

「我覺得最有心事嘅係你。」

難怪許多男性總被她迷得如痴如醉，因為她就是一位懂人心術的女孩，縱使她說話的語調和態度總是傲慢得不要領，可是這一點我也如是。

「嗯嗯，追逐咗咁耐，發現愛情呀名利呀所有野都可以睇得好淡。」

她說，其實戀愛就像鏡面的湖水一樣，唯一能夠泛起了那一點漣漪就只有開頭和終結，接著便甚麼都沒有了。

這一刻，我留意到她的左手手腕被一道紗布包紮著，而本應雪白的紗布亦沾有一點血跡，雖然被她一直用外套的衣袖掩蓋，只是被我不經意地看到。

她到底怎麼了？是......曾經打算割腕嗎?

這一刻，我竟然會擔心這個人，大概因為我們都是同一類人，了解對方的感受，畢竟愈傲慢的人，實際上是出於自我中心和自大，但心靈深處其實十分脆弱，所謂傲慢和自我的一面是保護色而已，實際上我們受不起任何挫折，一旦受傷了要再站起來便有難度，甚至覺得結束自己的生命總好比留在世上丟面。

我問，原來歐子瑜是逃避主義者？

她說，反正有些人活在懷念中是最美，撥開了懷念的迷霧便會換來失望。

我說，就像人生一樣嗎？遠看是喜，近看是悲。

歐子瑜沒有回應，只是合上雙眼點了點頭，這一下舉動我更加確定了她那傲慢的面具背後是厭世尋死的心；

「知唔知呀？其實見返佢呢，真係覺得佢愈來愈迷人，仲會覺得如果同返佢一齊都唔錯。」

歐子瑜聽到後，裝作冷靜，但眼神有點醋意；

「我知道佢唔會。」

「好難講呀，如果我揾返佢，深信以佢依家個女朋友邊夠我爭？」

「許善瑜！」

「自私嘅人，一向係活得最幸福嫁啦，歐子瑜活得自私啲啦。」

她反應不來，我接著笑說，

「咁.....歐子瑜小姐就算你唔要，你都要好好咁樣放長雙眼睇實我同佢啦，如果唔係難保有一日，我真係想食回頭草，或者乘虛而入，你知道佢同佢女朋友感情都唔太穩定。」

語末，彼此的眼眸交錯，歐子瑜沉思了數秒嘴角微揚，大概她猜中我的用意，但又不敢肯定，畢竟猜中和肯定有一段距離，而且中間所需要的便是她真的好好地活下去觀察著我。

歐子瑜點頭笑說，

「嗯，你都要好好觀察住我，難保有一日我地可能會爭埋同一個男人。」

「係呀，但呢一日唔知係幾時，所以你唔好早死過我，無你做對手我會覺得幾寂寞。」

話音剛落，我們相望而笑。

在這個世界上，朋友一旦變成敵人是世上最難纏的對手，而敵人一旦變成朋友便是世界最了解自己的知音，不論是敵是友，至少今個晚上我們知道彼此不會寂寞。

晨曦的第一抺陽光掠過天際，歐子瑜便動身離開了，她說她會繼續旅行，人睡得愈久便愈難清醒，縱使清醒一會，不需一段時間便會再度沉睡，直到有一個人狠狠的把沉睡中的人摑醒，再給她一個清醒的理由。

然後，我知道她會好好的活下去，始終我們二人其中一個有事的話，日後的人生便會很寂寞。

那天以後，我離開香港，再沒有見過歐子瑜，直到一年後見到她在Facebook更新了近況，是一張日落的照片，還寫上：

「這個類似的黃昏一個人經歷過兩次，第三次來臨的時候，這個美好的回憶不再屬於我一個人，原來沿路的風景也可以很美，縱然身邊換了別人和我觀賞，可是這份回憶仍想和他分享，那個和老朋友好好的看一場日落的心願和許諾永遠不變，就讓我們好好的活下去，直到某個終點把故事待續。」

（Amanda Hiu 、Keisson Wong 讚好）

Keisson Wong 和 Cathy Wong Ka Ki 交往中。

（Amanda Hiu 、Samantha Au 讚好）

全文完

代Iphone出文 佢唔見忘記左password

王凱汶後記？

我想問子瑜個Facebook 更新係同左第個人一齊？

個人覺得係

「咁.....歐子瑜小姐就算你唔要，你都要好好咁樣放長雙眼睇實我同佢啦，如果唔係難保有一日，我真係想食回頭草，或者乘虛而入，你知道佢同佢女朋友感情都唔太穩定。」

有無人明Amanda想講咩

重點係依句

你都要好好咁樣放長雙眼睇實我同佢啦

兩個都鍾意肥基，但又唔敢去愛，又要死撐瀟灑

咁快就鐘意左第2個 咁都唔係話好愛肥基姐

最美麗嘅遺憾
睇到好心up

係佢同肥基睇日落之後先update
睇多次啦

睇完

好希望Cathy 同肥基行到最後，而兩位瑜都能夠有各自既幸福

一個怕瘀唔敢食回頭草
一個怕自己過去而欲步

定係子瑜係昆肥基同第個睇，先導至肥基同cathy 一齊